【加速版】《小松奇妙物語！》（７）

- 每１００正評加更

上一個Post（１）：

上一個Post（２）：

上一個Post（３）：

上一個Post（４）：

上一個Post（５）：

上一個Post（６）：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
有興趣知道我的資訊，可以Follow以下連結：

FB：

（動向更新）IG：tity20030164

（文章更新）紙言：

留名

正評留名

Lm

左侮右疚跪拜
係咪即係殺手立地成佛喇

Btw 加速版

聽日考final但留名要緊

lm

不關事 那個殺手故重新洗牌 當沒看過

正評加速

呢個係左疚右悔

不是

黎名

新post留名

加速版無文
已經就100正評

一日就追到live

留名加速

我仲等緊佢去遊輪會架嘛

評已正

咁都記得啲情節

推

之後出嗰個殺手故會重寫佢地嘅故事?

城鄉皆為破屋，不少危樓豎立。

這裡有些冷清，就像是個早已被人棄置的地方，但仍是有人居住。在這荒無人煙的小城裡，我們第一眼見到仍擁有生命力的地方，便是一間破酒吧。

「入去問下人，可以喺邊到搵「夢僧」？」我建議。

「正想咁做……但我冇戴身份證入嚟。」小松在門口前卻步。

「你傻的嗎。」我直接推門入去。

「叮嚀～」門鈴輕響。

酒吧裡的客人，也不能完全稱之為「人」，他們長相奇異、服裝奇怪，便是構造不一。好比我們眼下的，就有個類似寺廟裡怨、悔、疚三人的侏儒。

「係人類…」坐在櫃檯前喝酒的那名侏儒，似乎有特別留意我們。

「係啊，我哋係人類啊。」小松傻傻的回應。

「做咩咁輕易應佢。」我低聲，說：「應該坐低飲枝酒，再扮唔覺意同佢傾下計……」

「出外靠朋友，嚟到陌生地方仲想懶型啊！」小松說。

換了主角

我倆一左一右的，坐在侏儒兩側。

相信他看上去沒朋友，亦沒有威脅性，我們才如此放膽。

「我都見過同你類似嘅……」小松先開腔。

「侏儒？」對方直接答。

「係…」小松點頭。

「……都係被詛咒嘅人啊。」他發出怪異的笑聲。

「詛咒…」

「你哋第一次嚟？」對方了當地問。

「係，可以咁講！」小松身子靠前，望一望我：「但以前我同佢都好似俾人間接帶過入嚟……！」

「難怪…心情會咁平靜。」他說。

「好事定壞事？」

「你接受到宜個世界，咁就係好事。」侏儒說下去：「曾經……我都作為過人。」

「人！？你都係人！？」

「之不過……長期居留喺紫魅世界之內。」侏儒以獨特的聲腔，續說：「最終受影響，逐漸變到宜家咁。」

「即係你以前都好高？」小松不知有心還是無意，用手比一比對方的高度。

「高過你吧。」侏儒貌似不願再說，轉換了話題：「你哋係迷失喺到，定自己走入嚟。」

「自己走入嚟。」

「咁要小心，對你哋心懷不軌嘅怪物。如果話地球係俾人類居住，咁宜個異度空間……就係俾怪物所居住，所有怪物嘅誕生地。」侏儒由始之終，都盯住桌子說話。

「呃…我想知你叫咩名？」小松果然是執著名字的人。

「名？我一早已經忘記。」侏儒再說：「我只係依稀記得，自己初初入嚟嘅詳情。１９８３年，喺西貢行山嘅時候好似踏入咗異空間，地方越行越怪，嗰天越嚟越紫，到最後我意識到自己入咗另一個空間時，已經太遲。」

「原來你係唔小心入咗嚟……」小松會意。

「我早就…對出去無望…我俾宜個地方……腐蝕咗希望、腐蝕咗思想、任何值得存在嘅意念。」侏儒應該孤寂了多時，現在才找到個傾訴的對象：「環境……真係會影響一個人，唔好逗留…喺到太耐。」

「我哋搵到一個人就可以，佢叫「夢僧」。」

「夢僧……唔認識。」

「咁「尋夢鄉」？」

侏儒喉嚨深處，發出詭異的笑聲：「嗰個地方……你去月台，買買車票，或者會去到。」

「月台啊？原來有車搭嫁。」

「唔好留喺宜個破舊小鎮了……」侏儒伏在桌上：「只有我宜種…對呢個世界厭惡嘅人，先會喺到逃避。去市區吧，嗰到或者更加幫到你。」

「知道…」

我們兩人問完事情後，就離開這間破舊酒吧。

「呢到充滿住令人絕望嘅氛圍……」小松說。

「沉沉嘅壓力啊……」芳的話，他也是失蹤在這裡頭嗎。

主線

正皮加速

等緊小松，又翻睇啲故。虔誠者都等緊架

講錯，係驅魔者

西頁結界
好想睇

芳唔係俾個有錢佬捉走咗咩

幾時

唔係俾個虐貓撚捉左咩？
但個虐貓撚好似死左 家下芳下落不明
同日四聖獸有出現過

利申 未重睇

竟然仲記得

睇親嘅故冇乜貓 所以記得

我除咗睇歐子爭的薑汁燉奶,但係我都唔記得有呢個情節。

咁要追多啲故 train下啲記性

真係畀大dodo燈中

拳打蝗蟲
腳踼共匪
民族自強
香港獨立

lmmm

加油，墨巴

突然又會諗起芳

小葵已經完全唔記得左要救芳

芳bye

墨b係唔係成日都入紫魅世界？

俾讀者話得多有小松就唔記得咗芳 所以係咁咦提一提起佢

夜少少出 未回家

一出酒吧，便被一襲冷風吹過，顯得我們格外單薄。

「車站會喺邊呢……」小松開始將手，縮入袖子內。

而肌肉外露的我，只能硬生生承受這些寒風。

「喵…」忽然，背後一聲貓叫。

將我和小松，都從寒風的冷感帶回來。

「巫茲啦啦！！」小松一轉頭，發出了不可思議的高音。

什麼！？是那隻啞貓，牠為什麼會出現這裡。

「喵…」牠依然輕叫著。

「點解你會喺到嫁！！」小松恨不得，馬上過去將牠擁抱。

但被我拉住了手，因為：「你咁大動作，會嚇走啲貓。」

「我係啦啦主人喎！」

「但從聲音聽起嚟，佢對你抱持疑惑態度。」我說下去：「你唔係識聽貓話？佢究竟喵緊乜。」

「咁你唔係貓嚟架咩？佢喵啲咩啊？」小松反問。

「唔知…」我抱起手，說：「我都聽唔出，佢單純就係喺到講個「喵」字出嚟。」

「我都聽唔出！」小松拍拍腦袋，說：「今日我個內置翻譯機失靈……？」

「唔緊要喇，反正我係佢主人。」小松滿足地微笑，想要接近牠。

不出所料，巫茲啦啦一察覺到小松意圖靠近，即轉身逃跑。

「啊…？」小松愣住。

「話咗。」我說。

「咁…咁點啊？」小松還問。

「追。」

「咁你唔追！！你咁大份、陽光猛男一個，要個弱不禁風嘅少女追！！？」小松拍打我背脊。

「可惡，你隻貓應該自己追。」無奈下，我暫時助小松抓貓。

在我要起跑之際，小松騎上了我的背部：「出發啦。」

「！？」我顯得不屑。

「行喇喇喇！！！」小松指住前方。

巫茲啦啦就像隻熟路的貓，完全不對陌生的環境感到慌張，相反不時會回頭盯我們一眼，感覺更像是引導我們……

一直引導到像車站的位置後，巫茲啦啦牠一跳躍入站內，就消失不見。而因為車站跟搭現實地鐵一樣，需要通過閘機，而且有職員看守，我們無法跟得上。

「請兩位購買車票…」職員身穿制服，樣子不像人類。

「車…車票？哪有錢啊…我銀包喺邊……」小松摸摸口袋。

「唔需要錢，只需要一隻牙齒，作為通關費。」職員卻說。

「牙…牙齒！？」

職員攤開手掌，說：「一隻就足夠，錢對我哋無用。」

「點俾你啊…」小松訝異地問。

「用你嘅方法。」

「咁…」小松極之猶豫。

「傻的嗎。」這句，我是從小松身上學回來：「牙齒好珍貴，小松放棄吧。」

「但巫茲啦啦唔知點解入咗嚟紫魅世界喎……」小松望向車站內，說：「點都要搵番佢嫁！」

「我一直都覺得嗰隻貓怪怪哋。」我說出自己觀點。

港女松又虐待我嘅葵b

原來直接出書嘅新故係殺手故？

就正當我和小松，你一言我一語時，一個身影突然憑空出現。

他一個揮手，看守車站的職員馬上消失不見。

「假道學仙人！」小松認得出那人。

「係你…假道學。」作為人類的我，身高跟他差不多。

「遇到障礙，就令障礙消失，唔好滿足佢要求。」假道學的出現，使我們吃了一驚。

「你又會喺到。」我問。

「宜句我問返你哋差唔多……」他蓬鬆的頭髮，依舊掩蓋住眼睛的視線。

「我哋嚟搵人啊，你呢？」小松答。

「我不嬲長居喺到。」假道學盯一盯車站：「要入去？」

「係！」小松拉住我的手入去。

可巫茲啦啦還是不見蹤影，於是小松就開始在月台大呼小喊，叫著牠的名字。

對

我跟假道學二人，對於那隻貓沒太大興趣，便坐了在月台一張長椅上休息。

「你知道宜個地方……？」我雖然很想裝酷，但還是禁不住好奇。

「紫魅世界最安全嘅地方之一。」他答。

「安全？即係其他地方好唔安全……」

「宜個世界，並唔係由人類統治，唔好幻想到佢哋有人類嘅概念。」假道學了當地說。

「咁由邊個統治。」

「怪物，單純任由怪物喺到存活。」

「宜段時間你去咗……」

「對付失落喺人間嘅紫魅生物。」假道學掏出一包袋子，輕輕一拋：「咁耐以嚟，搵到嘅玻璃碎片。」

「好似農田嗰隻「扭」嘅碎片咁？到底有咩用。」

「我發現咗一啲事情，不過講咗你都唔太明。」假道學說著同時，一輛火車駛至：「不竟，你連自己真正身份都未搵得番。」

「你照講，可能同我有關。」

書展

「宜個世界存在住一件神器，叫「真實之鏡」，我應該講過。佢可以照出事物嘅本質，但其實佢另一個用途就係穿越遊走喺「現實世界」同「紫魅世界」之間，只要擁有「真實之鏡」就做得到。」

「所以，有關係？」

「有人，刻意將「真實之鏡」打碎，再將玻璃嘅碎片混入喺原本生活喺「紫魅世界」嘅怪物，從而另到佢哋有穿越去「現實世界」嘅能力。」

「簡單嚟講，就係有個人將怪物釋放到人間，係咪。」

「嗯，宜我近宜段時間，就係咁不斷將啲怪物殺死，從佢哋體內收集番碎片。」

「拯救世界嘅重任就交俾你～」我行入火車，說：「我同小松仲要去搵一個叫夢僧嘅男人。」

「但佢似乎想搵番隻貓多啲。」假道學望向仍在呼叫的小松。

「你幫我睇住佢，我自己一個去搵。」

「…」

「免得佢會有危險。」車廂內的我，再補充一句。

「你識得喺宜個世界行？喺宜個世界生存？」假道學續問。

「唔識，不過我係隻野貓。」車門關上同時，我揚出一抹淺笑：「唔想痴人太耐。」

事實上，我覺得沒有小松事情就易辦得多。

俾隻貓嫌棄

強壯嘅肉體可以勝過一切

我幻想係好似美國隊長咁

畢竟

我唯有搭飛機返嚟買呢本書 再搭返飛機返去

八荒極殺又出現 好想快D買新書，我今年7月會飛外國。 希望在有生之年買到墨B本新書

加速加速

推一推

4頁得173正皮
推

加速

早上出

墨巴加油，要令呢個post有返生氣吖

早晨

晚上見

各位早安

好 盡能力

就來早上啦

而家朝早1117

1點開始出

「轟隆──」火車再次發動、開駛。

我坐在空無一人的列車內，抬頭觀望一下路線圖。

「尋夢鄉，要經二十幾個站……」我視線從路線圖的最右，移到最左。

一個人的旅程，又讓我回憶起往昔。

在還未加入芳的一伙時，我曾在街頭流浪過一段日子。

在某日黃昏，我們遇見了。

自此，就一起管理著大家。

雖然相隔遠了，

但於我而言，

我覺得，不會有問題。

而小松…

就是一個，給予到我快樂和幸福的人。

在她身邊時，我總會特別安心，天氣也總特別好。

亦是我見過，對我最好的人類。

我很喜歡她。

這趟車程，就像一段回憶之旅，慢長悠靜的距離，令我不禁回想種種的過往。

不知坐了多久，終於到達目的地──「尋夢鄉」。

車門一開，我就動起腿行出去。

小葵又要比夢僧撚鳩啦

納入眼內，是一片山明水秀之地。

淡粉淡紫的天空，正好與地上的湖泊成對映。

一路上是放眼不盡的草地，沒有過多的樹，阻擋宜人的景色。偶然會見到一、兩株櫻花樹，半空上飄揚的花瓣彷彿是對我訴說，我所尋找的目標。

直至走到那湖泊，終於看見一人。

對方正跪在湖前，雙目輕閉。

在我意圖呼喊他之前，對方已經先開口。

「人類…？」

「貓…」我猶豫，答。

「好少人，可以到達此地。」

「夢僧…？」我說。

他慢慢站起，轉身向我：「在下正是。」

貓

「…」

原來尋找的人，就是這位留長白髮的老人。

「尋夢鄉乃夢之地，你看見了什麼？」他悠悠地問。

「睇到咩…？」我不明白他的意思。

「四周圍，你看見了什麼？」夢僧淡淡一問。

「水、山、草地、湖……」

「聽上去，是個世外桃園。」

「……」

「我看見的，是一座座宏高的寺廟，在入面打坐，我能得到一生平安。」

夢僧雙手放後，緩緩地道：「你心中的夢想之地，會反映於此。」

「夢想之地？」我開始更為留意，附近的環境。

「每個人內心，都總有自己人生最終，想要到達嘅目的地。」夢僧逐步走近我：「但過份沉溺於夢境，就會不能自拔。」

「宜個係我想要嘅地方？同我想像中差啲。」

「這個世界，騙不了人。」夢僧終於打算，談回正常事：「你是誰？又為何知道我名字？」

「我叫葵，我家主人有事搵你……」我盯住夢僧，說：「所以，我嚟咗搵你。」

直接認小松做主人，相信對方就不會問三問四，有事可以留代小松解釋。

「你家主人又是誰？」

「小松，姓杞。」

「嗯。」夢僧閉目沉思良久，說：「請帶路。」

夢僧比想像中，易帶走。

在火車廂中，夢僧又跟我談起「夢」。

「你的夢，真簡單呢。」

「嗯？」

「懷有邪念或惡夢的人，只要一踏入「尋夢鄉」就有如走進地獄，因為一齊發生的畫面，皆會出現於那空間內。」

「總括而言……」我為他總結一下：「就係一個會跟隨人嘅夢想，而改變嘅空間？」

「嗯。」夢僧微笑。

「我唔知點解，會出現啱啱嗰地方……」

「那山水之地？」夢僧問。

「係……我根本無閒情去宜種地方，更何況夢想過去。」我說。

「可能連你自己，也欺騙自己了吧。」夢僧答。

輕推

小松主人

小葵(已認主)

精神

文

文呀

2:40左右出

等你

打後的時間，我陷入了小睡。

下車時，更要夢僧拍肩提醒。

「下車了，小伙子。」

一來一回，時間消磨了不少，相信小松也悶得長草。

「找我的人呢？」夢僧問。

我在月台周圍張望，終見小松橫躺睡在某長椅上，而假道學則靠在一旁的柱身。

「係佢哋…」我走向那邊。

「你不就是……」夢僧似乎對假道學有些印象。

假道學仍是老樣子，時而沉默。

「要搵你嘅人。」我瞧向小松。

「呵…睡得很甜呢。」夢僧露出悅容。

有文

「你一直睇住佢？」我走近假道學。

「咁啱有嘢做。」

「隻貓，小松捉到未？」

「你同佢都唔會捉到。」假道學說下去：「隻貓，本來就屬於宜個世界。」

「你係指巫茲啦啦？」我輕笑，說：「佢係小松隻貓，只不過自閉少少。」

「你認為，佢點解有能力出現喺到。」

「……」

確實，巫茲啦啦為什麼出現這裡，

是個謎。

點解係有既

唔係多數講 咁岩無野做咩

「邊個討論緊我隻貓啊……」小松猛地張開眼。

「呵，看來醒來了。」夢僧笑道。

「Who are you？」小松坐直，望著夢僧：「點解你要用廣東話講書面語嘅？」

「在下夢僧，聽說你在尋找我？」夢僧問。

「係！請跟我返一返六號倉庫。」小松精神起來。

「六號倉……？」

「一位叫吳爹嘅叔叔要搵你。」

「係佢？好耐無見。」夢僧溫和一笑。

「你識就好啦！」小松原地一跳，顯得十分開心：「知唔知我哋搵咗你幾耐？」

「多久了？」

「我都唔知啊！都冇計過，快啲離開宜到先喇！」小松此才尋找我的身影：「我第二隻貓小葵呢！？」

「唔好咁叫我。」我起步、回程。

「點解啊？」小松跟在後。

「好多人…」

因為假道學要扮作原本不情願 咁啱有事先睇住小松

我們四人，一起回到當初穿越來到的尊像處，閉目合十、虔誠祈禱後，一眨眼的功夫就返回現世，大澳山上那個寺廟裡。

「神奇！」小松不禁再次感嘆：「不過仍然唔知道咩原理。」

「就只是，借助某個神明的力量。」夢僧和悅地回答。

「咁你不斷用廣東話講書面語又咩原理啊！！」小松興奮地追問。

「呵呵，在下習慣了。」夢僧續說：「我不太喜歡經常說出「嘅」、「嗰」、「咗」等字，全句毫無美感，只有簡快直接，無法細味句子之美。」

「……」全場一片鴉靜。

「你嗰三個小矮人呢？」小松見寺堂不見他們，便問。

「大概，去幫忙做日常事務了。」夢僧揮手，輕撥尊像上的塵埃：「我不在的時候，寺廟多由他們管理……話說吳爹老兄，找我何事？」

「佢話你有探究一個人，係咪講大話嘅能力。」

「呵呵，我不是有探究謊言的能力，而是有探夢的能力，因為夢是人內心最深層的慾望，所以騙不了人，如果這也欺騙得了，那他……就不是人。」

「咁請你，可唔可以幫幫我哋？我哋最近對付緊一隻叫「美少年」嘅強大怪物，要探夢拎一拎啲線索，我諗…！」

「我之前對付過嗰隻？」假道學問。

「係…你點解冇殺死佢。」我反問。

「都話佢生命力係無窮無盡。」

「就憑你是杞島博子的女兒，我可以教你探夢方法，但要我出寺，就不了。」夢僧說。

「點解呢？同埋你又知我係……」

「你們外貌太相似了，哈哈。」夢僧走入寺廟左側房間，取了一疊符咒出來。

每張純白的符咒上，都畫有一個「夢」字。

「這些符咒，通過特別方法取得，可以連接彼此最深入的夢境。」夢僧將符咒，分了一半給小松，分了另一半給我：「這裡……怎會多了隻貓？」

「佢就係帶你嚟嗰個男仔小葵啊。」小松代我答。

「原來是隻貓，有趣有趣……」夢僧輕輕撫按我一下：「是被什麼人下了血咒，被迫變成動物嗎？又似乎不是。」

「……」

這些咒字又不能吃，分我有何用？

「先教你開始連接夢境，先躺下，好好安睡一頓。」夢僧要求：「還有叫小葵的貓兒，也要一起。」

如是者，我跟小松躺在寺廟的石地上，並被夢僧在額上貼了一張「夢符」。

「請手牽手。」夢僧又說。

於是，小松輕輕捏住我的肉掌。

「好好入睡。」夢僧祥和地說。

「呼～」調皮的小松，禁不住吹一吹臉上的夢符。

辛苦啦，墨巴

吳爹

血咒呢樣野又出現了

極度懷疑夢僧其實就係墨b

夢僧（墨b)：「好好入睡。」

開始inception?

「我都唔知啊！都冇計過，快啲離開宜到先喇！」小松此才尋找我的身影：「我第二隻貓小葵呢！？」

「唔好咁叫我。」我起步、回程。

「點解啊？」小松跟在後。

「好多人…」
傲嬌肌肉壯男小葵

墨b我地可以連夢喇

同墨b手牽手

同墨b

小葵既肉掌

我先係墨b個枕邊人

吹符咒 諗起小夏

Push

磨牙

２點左右出

早抖墨巴，聽朝瞓醒睇

「等會兒，我會在你們半醒半睡的狀態下，說一些字眼，我稱這些為「夢語」，在這個精神恍惚的狀態之下，你的夢會被這些字激發，聯想起相符的事情，並把夢連在一起，浮現到你腦內，你要好好記好那些內容，因為那都是對方內心的潛意識，所謂「探夢」就是這麼一回事。」夢僧說些似是而非、繁長沉悶的話，讓我們二人都特感倦意。

在慢慢陷入淺睡的過程中，夢僧仍不忘作出提醒：「葵可以深睡，但作為「探夢」的小松，你必須保持淺睡哦。」

就是說…

我可以隨心安安進睡吧。

呵欠。

夢僧見小松眼皮半合，只餘下一條線的隙縫，便開始為她注入夢語：「相識、第一次、遇見、葵、喜歡。」似乎，他想讓小松聯想起，我和她第一次相遇的經歷。

一段時間後……

我從短暫的睡眠中醒來，而小松則一臉倦容，樣子比起淺睡之前更為疲累，原本已有的眼袋更大了一些。

至於假道學，則抱住手在旁持續監視，尚未移開過半步。

「我…夢到好多嘢…」小松搖搖欲墜，想合眼再睡：「但好攰……等等醒番再講……」

「千萬不要。」夢僧為我們兩人，取下夢符：「你一旦睡著，恐怕就再記不起來，曾現在說說夢到什麼，要戰勝睡魔。」

「我…我見到…」被夢僧扶住的小松，斷斷續續地說：「一條街道…拎住…飯團嘅男仔，同小葵喺紫魅個樣…好相似…！然後……我哋…又勾手指尾，約定咗要……」

「！？」小松在創作故事嗎。

「要…」小松身子軟下來，伏在夢僧懷內：「唔記得咗……」

話畢，小松亦剛好入眠。

「死咗…？」我小心翼翼，靠近小松。

「看來小姑娘太累了。」夢僧將小松抱到寺廟破舊的房間內。

事後，夢僧與假道學兩人，終於對視了。

此時，天色早已入黑，寺廟依靠周圍的石製燈柱，作照明。

「小子，你靈力高得很呢。」夢僧率先開腔。

假道學看起來，不太懂得面對讚賞。

「那位小姑娘的母親，你也認識吧？」夢僧又問。

「博子師傅。」假道學答。

「對，杞島博子，也算是一位劃時代的人物，稍等……她是你師傅？」夢僧流露出又喜又驚的神色，說：「曾經聽說，她有位實力高強的唯一入門弟子，正是你吧？」

假道學點頭。

「那你清楚，她消失的原因嗎？在我們這一行，已經有個老傳聞，便是凡想找到杞島博子下落的人，最後總會失憶，或是失蹤。」

「耳聽為虛，眼見為實。」假道學說。

這傳聞，杞木爺爺也親自驗證過，他的老婆杞杏和外婆杞花，都是受害者之一。

「當我集齊真實之鏡嘅玻璃碎片，好多事情就會解開。」假道學拋一拋手上的小袋子。

「入面的是？」夢僧想再確認一次，自己沒有聽錯：「真實之鏡的……碎片？」

「嗯。」

「能照出一切真相之聖物啊，為何會碎裂四散了？」

「諗緊。」

「如果你們有要幫忙，就找我吧，但我不會離開寺廟這裡就是了。」夢僧眼瞧向寺房，說：「你跟你師傅的女兒，是什麼關係？」

「你當…私人保鑣。」他答。

「這隻貓呢？他在反映真實的紫魅世界裡，是以人形的姿態出現，剛才探夢又發掘到些，像是兩人以人形模樣相遇時的記憶，牠應該並不普通吧。」這回，夢僧將話題轉到我身上。

「世上太多真相，但冇人會願意深掘。」假道學淡淡道出一個道理：「因為有時候，真相唔多好，亦都想安於現況。」

「所以，你就是渴望尋找真相那些人，而一直收集玻璃碎片？」

「自我失去咗某部份記憶以嚟，就每日對付緊走出現世，各種唔同嘅紫魅怪物。」

「辛苦了。」夢僧彈響手指，吩咐：「怨、悔、疚，準備些燒酒吧。」

一聲令下，原本躲藏了不知在何處的三人，便匆匆準備燒酒。

「要喝一杯嗎，好小子。」夢僧年時已高，但神氣比起陰沉的假道學還要好。

留在寺內，假道學沒有拒絕的理由。

大約晚上十一時，小松才慢慢醒過來，但之後先用三十分鐘懶床，再用三十分鐘整理好儀容，做回那個可愛活潑的小松時，夢僧和假道學一個早已喝醉，一個早已喝睡。

只有怨、悔、疚三名侏儒，正打理收拾寺內的一切。

「你訓咗幾粒鐘。」只有我，在房門外迎接小松。

「人哋好攰啊嘛。」小松二話不說，將我抱起：「不過我都真係唔記得咗，啱啱夢見啲咩啦！」

「你夢見我，同你相遇……又咩飯團，又男人咁。」我照她的話說一次。

「咁無厘頭！？唔理喇，打電話俾吳爹同爺爺先。」

小松向前者交代了進度，後者則交代了平安，順道問了巫茲啦啦是否在家裡，更請求爺爺拿著逗貓棒，去母親永遠鎖上的房門外搖一搖，看看會否吸引到牠出來。

「爺爺！喺我返屋企之前，你都要拎住枝逗貓棒，搖到見到啦啦出嚟為止！」小松語氣嚴峻。

「點解啊乖孫……」爺爺像虛脫一樣，吐苦：「倒不如叫我用啲時間出去殺幾隻惡魔…為民除害仲好……」

「唔得，巫茲啦啦大於一切！」說畢，小松馬上掛掉電話。

懷裡的我不禁拍打小松臉蛋，疑惑地盯住她。

「呃…小…小葵都大於一切！！！」小松高舉兩手，將當作上帝般我捧起。

「姑娘…你好似就快要離開，要燈？」突然，那隻侏儒怨走近過來，小松給他外貌嚇得慌了一下，將我從手掌高掉下。

怨拿著油燈，遞給小松。

「多謝你…。」小松接過。

「叫埋假道學？」我問。

「假道學先生……佢似乎醉醉哋喎，我驚佢落山會有危險。」

「佢唔係有超能力？即刻返屋企都仲得。」我說。

「唔可以…亂用。」假道學他是在酒後吐真言嗎。

「果然有超能力！」小松指住他的頭，說：「我要即刻返屋企！Back to home！！」

「我拒絕…」假道學合上眼，一副睡意。

「咁…啍，小松我有腳自己識走！」小松大踏步，離開寺廟。

「點解你咁有骨氣，我有腳都唔想走。」我跳上她的膊，伏著休息。

「呼呼──」一出門，就陣陣冷意捲襲而來。

「呃，我哋入返去？」小松只轉了半個身，自己就立即搖搖頭：「唔得唔得……咁膽小怕事，喺小松嘅世界入面係唔容許嘅！！！」

緊接，小松就一邊跑下山，一邊大叫壯膽：「啊啊啊──！！！」

開始入戲肉

究竟主角三人組係咩關係

支持

又呷醋

緊接，小松就一邊跑下山，一邊大叫壯膽：「啊啊啊──！！！」

好痴線

晏少少出

好呀

大約四點 可能要 你怕等不到可先睡 明天再看

幾點都等

五點了

沖涼中

大澳夜裡，整個山頭都徊繞著小松的叫聲，原本棲息而睡的珍禽獸鳥，都被她的怪叫嚇得拍翼而飛，山上山下一時不得安寧。

一直飛奔下山的小松，直至見到前路有燈有活人，才敢收細音量。

在山頭下，數名村民圍在一起，對整座高山上下打量，似乎討論著什麼。而剛好跑下來的小松，更成為他們的對象。

「有個少女啊！」其中一名大澳村民，主動詢問：「上面係咪發生咩事！？我哋一班村民聽到山上好大聲，好似女鬼尖叫咁，係咪有鬼怪作祟！！你有冇受傷或者見到啲咩！？」

「係啊…我…我見到一道白影飛過……」聲音的主人小松，尷尬地隱瞞事實。

「果然有鬼怪…！」該村民抱一抱拳，說：「最近已經鬧緊鬼……」

「我想請問仲有冇車出到去！？」比起那種事，小松更在意能否離開。

「尾班車應該仲有三分鐘就走……」村民望望手機，答。

「啊──」小松差點發出剛才的叫聲，幸好自己及時掩住了嘴：「啊…唔該哂。」

說畢，她又發動那雙清幼的腿，飛奔過去大澳車站。

沿路上可見的商鋪，都盡數打烊。

因此，與白天生氣勃勃的氣氛相反，夜晚只有橫街後巷折射出的一大片陰影。

彷彿只有燈柱，能為小松指路。

「嘟──」遠處車站，傳來巴士的響安聲。

不出所料，小松趕到過去時，巴士早已駛走，只有一片塵埃。

「嗚…」小松淚水汪汪，盯住馬路：「趕唔上……」

「冇得返屋企，你都唔係第一日。」我跳出書包，開始說教：「係時候教下你夜晚點喺街頭生存。」

「的士都冇嫁！冇車肯入嚟大澳……」小松沒理會我，仍在手機尋找可能性。

「放棄吧，人生總有某一刻，係需要喺街頭過一次夜，而小松你嘅嗰刻，就係今日。」

「枉我哋係好朋友！！！」小松撥打給學校的女童軍密友們，可惜沒一個接電話：「有冇咁早訓呀！！」

「我去搵定個位，一陣訓覺。」我準備返回村內。

「莫妍！」突然，小松高興地呼喊出這名字：「你肯嚟接我啊！」

「……」我回眸一瞧。

「好啊好啊，我企喺到等你。」小松心情瞬間得到安慰。

「有人嚟接你？」待她掛下電話，我才問。

「係啊，你慢慢留喺到過夜喇。」小松抱手，臉另向一邊：「我聽日先嚟接你！」

「傻的嗎。」我一下高躍，就準確跳入書包內。

「哇！」小松被突如其來的重力嚇到，馬上扶住旁邊的欄杆：「小葵你隻賤格貓貓！！！」

阿妍來到，也不過三十分鐘的事。

沒想到的是，她是駕著摩托車而來，出場有些驚人。

阿妍的出場，隨引擎的咆哮聲而來。

她一下車，就先脫下頭盔，並凝視著小松：「我嘅公主，可以上車啦。」

「你太型了，阿妍。」小松有些慌腳的，走近過去。

「唔洗驚，電單車唔會食人，我都會慢慢咁揸。」莫妍將頭盔戴到小松頭上：「你隻成日出場嘅貓呢？今日冇帶佢嚟？」

「哈哈，佢喺書包到啊。」小松答。

「咁我慢慢嚟。」莫妍深一深呼吸，說：「捉住我條腰。」

「捉！捉咗。」

「Ok。」莫妍開動摩托車：「Let's go！」

沿路上，莫妍問起小松今天到大澳的原由，談了些有的沒的，主題圍繞在日本偶像組合上，莫妍都漸漸轉變為聆聽者，任由小松的嘴巴說過夠。

「你知唔知錦戶亮同結衣那個了唷！？」小松說。

「那個了唷！？」

「即係……」

正當小松想回答時，莫妍把車停下了。

「咦？」小松不明所以。

「到咗。」莫妍淡笑。

「認…認真呢！？」小松望望旁邊的大宅，說：「點解咁快嘅？應該未出市區嫁喎……」

「我就住喺大嶼山宜頭附近，反正都咁夜，你不如索性嚟我屋企訓一晚，聽朝先走。」莫妍提出。

「呢到喺山上嘅一間洋房嚟喎……」

「我正正係住喺到啊。」莫妍抓抓頭，按下門鈴。

莫妍住的地方，小松會疑惑也在所難免。畢竟，這裡比起小松在西貢的高尚別墅住宅區，還是大、要闊、要寬，雖然大宅外形古色，但絕對是極其昂貴的老宅。

單是對外的圍牆，用流水形瀑布設計，就可以看出其心思和奢華。

「晚上好，大小姐。」一位全身黑衣的男人，開門給她們。

「我朋友啊。」莫妍介紹得有些生硬。

「明白。」他對小松，特別躬一次身。

「幫我泊好嫁車啊。」莫妍拋出鎖匙，給那個男人。

「明白。」然後，他便替莫妍泊車去。

而小松和莫妍，就步入玄關。

「哇……阿妍你屋企人係做咩話？」單單是玄關至走廊這邊，就讓小松很驚訝。

「撈黑。」莫妍怕小松不明，再小聲說一次：「即係黑社會。」

「咁肯定係龍頭大佬啦……」小松的眼球，都被屋內的設計吸引住：「你住咁大間屋，會唔會寂寞啊？」

「會啊，成日都覺得好悶，寧願出去市區人多嘅地方，住下賓館。」莫妍鞋也不脫，就踏入走廊內。

「我都係！我住嗰到又係好偏，真係好鐘意市區嗰種熱鬧。」小松身同感受。

緊接，她將我抱起，邊行邊說：「不過我見啱啱嗰個應該係……？」

「我阿爸嘅手下，最忠誠嗰批。」莫妍雙手托後腦，悠然地說：「我仲有個妹，叫阿思。」

「佢幾歲啊？」小松好奇一問。

「好似同你差唔多。」

莫友思

莫妍帶住小松，去到自己位於二樓的房間內。一路上，都有些全黑西裝衣著的男子經過，他們都會不約而同向莫妍請安。

「到咗。」莫妍的房門，貼住一張警告牌。

上面如此寫著：「胡亂進入者，切尾指示眾」多驚人。

莫妍的房間，很有莫妍的風格。

瀰漫住一股頹廢的風氣，除了昏暗的螢光燈、散落一地的酒罐、濃郁的煙草味，電腦椅上更堆放了一疊疊衣服。

「你屋企咁有錢，應該請個人打掃下。」小松入來的第一句評語。

「小松，我好餓。」安頓好後，我直接地說。

「啊，你唔可以淨係識食嫁，你試下幫人哋執下屋先，我再考慮下！」小松戳戳我的頭。

可能是被我的說話影響到，小松的肚子亦忽然響起鼓聲。

「小松……」莫妍撕開一塊，看似已擺放桌上良久的披薩：「要食嘛？」

「好啊…」想必，小松也餓了半天才說出得這句。

「緊係唔好…！」莫妍將披薩放下，說：「嚟得我屋企，點會要你食宜啲嘢，仲要攤涼咗……」

「你諗住煮嘢俾我食！？」小松合上手，眼神十分期待。

「呃…呃…！」莫妍抓抓頭，哈哈大笑：「我打算，搵人煮嘢俾你食，因為實不相瞞，其實我唔識整嘢食。」

「唔識！！？」小松瞪大眼睛。

「因為自細都唔洗點自己落手去煮飯……」

「你爸爸嘅手下呢？佢哋整嘢食好叻嫁？」小松又問。

「唔係佢哋，係我個妹！」莫妍答。

「哇，咁叻。」小松拍拍手，但馬上就憂慮：「不過咁夜，會麻煩到佢喎，我都係食餅乾得啦。」

莫妍立即動身：「唔會唔會！！佢從來唔會托我手肘。」

「咁…」

「你坐喺到等食啦。」莫妍摸摸小松的頭。

然後，莫妍就出去呼叫自己親妹去為朋友做飯，真是個好姐姐。

「哇～真係估唔到阿妍屋企咁有氣派啊可，小葵。」小松坐在床上，周圍觀望房間的物品。

其中，有個相架很吸引她的眼球：「咁鬼似樣嘅……」

「？？？」我上桌子，把相架弄落地下。

「死衰貓！」小松拍走我。

不知為何，我很喜歡破壞小松的日常。

小松把相框撿起：「呢個…呢個咪係……」

「叫咗喇，三吹四請下，我個妹已經喺廚房幫我煮緊飯。」莫妍剛好回來了。

「阿妍！呢個係你嘅……」小松指住相片裡，一個相熟的人。

「我個妹，佢叫莫友思。」

「！」小松像全身的毛髮都豎起了一樣。

「做…做咩？」

「佢…佢…喺廚房……啊！？」小松激動不已，高興的表情逐漸呈於臉上。

「係。」

小松二話不說，懷抱住那份開心的喜悅，跑了出去。

「喂。」我跟過去。

在小松的亂走亂闖下，她有驚無險地到達一樓的廚房裡頭。

「你真係幫我煮緊飯！」一入廚房，小松便對那背影喊。

「你係我家姐朋友？嚟得正啱，你係想食義式、定日式嘅料理？」妹妹莫友思問到最後，都不禁稍稍轉身：「宜把聲……」

「友思！！！！！」小松上前，激動地跟莫友思摟抱住。

這個戴眼鏡，總是一張端正模樣的女生，不就是學校「七大女童軍」之一的莫友思！記起了，原來就是她，小松的朋友。

難怪一聽到名字，小松就興奮到快要升天般。

「你就係我家姐朋友！！？」被抱緊住的莫友思，反應不來：「小松！」

「太好啦！喺陌生嘅環境下，遇見熟識到好似後天親人嘅朋友，你知唔知係件幾難得幾咁開心嘅事！！！」小松瘋狂搖動她的肩膊。

「我明……」莫友思保持一副鎮靜，托一托圓托的眼鏡：「但都要再問多次，你想食義式啊，定係日式？」

「我要莫友思式！！！！」小松繼續將她抱緊，把頭伏在她的胸口。

「哈，果然係小松。」莫友思見她九不答八，反而覺得恩惠：「咁就整份「莫友思精明的營養套餐」。」

「走肉全素喎！」小松提醒。

「可以啊，你隻貓呢？」莫友思留意到矮她半戳，在地上可憐非常的我。

「佢都要一份！有冇肉就隨便。」

「必須要！必須要！！」我答。

「佢都好似幾開心。」莫友思叫我說話，便笑泛出笑容。

於是，兩位早已相識多時的朋友，就在溫暖的家中，快快樂樂地烹飪。

「小松，洗洗啲娃娃菜，仲有片酸瓜。」切著蕃茄的莫友思吩咐。

「係係！」不知何時穿上圍裙的小松，從雪櫃內搬出食材：「你屋企個雪櫃真係大！成對門咁高。」

「搵唔搵到啊？」

「搵到啊，幾時俾我切嘢？」

「你一陣會切親手。」

「你有預知能力咩！」

「你咁大頭蝦，我屈你會切親手。」莫友思淺淺一笑。

「啊，宜家啲領袖生真係呢！」小松鼓起腮子，扭開水籠頭。

廚房外的莫妍，沒想過親妹原來認識小松，一時間十分愣然。

兩人做飯期間，談論起結識其姐姐的過程。

燈色溫暖、格局開明、地方整潔的廚房，令整件事情在愉快的氛圍下進行。

許久沒見過，小松能像今天真摰地大笑出聲，或許平凡女生的生活，確實會讓她更愉快。

「搞掂，香菇五穀炊飯、柚子醋漬蕃茄、芝麻菠菜、南瓜薯餅仲有薑蔥汁煮茄子，份量啱啱好夠小松你個細食鬼。」莫友思端上一份料理。

「哇，超精美！」小松雙眼在發光，真正的發光。

「捧去飯堂食。」

「知道！」小松雙手捧好，小心翼翼地離開。

「到你。」莫友思指住我。

接著，拿出解凍了一會的雞肉、鮮魚，拌勻在一起，加了一些不明的調味，才放在一個小碗上給我。

「慢慢食。」

好多文

正呀

唔知點解總係諗到莫友思著住條勁短既熱褲係到煮野食

好大反差感，作為黑社會大佬嘅女，竟然係風紀隊長

黑社會最講紀律

對對！
你睇下啲黑驚

莫友思

由長洲鬼屋變左住豪宅 不過莫研不羈嘅個性冇咩點變

唔知點解一見到有錢人就覺得同V14有勾結

ZeroWind偷食

墨b對於zerowind同m偷食有咩想發表？

咩偷食

咩事呀

蔡一智

Load咗陣先get到...

zerowind同m 關賓妹咩事

zerowind同m 咪蔡一智本人囉...

係咪太深大家唔get

墨B

即刻靚仔咗勁多

可唔可以要金城安

廢青安

zerowind去左整容

夜點出

話說墨b會唔會答下溝女嗰邊啲問題？

唔睇小松訓唔著

莫友思見我吃得專心，就出去陪伴小松。

「唉…」妹妹一離開，換來的是姐姐的進來。

莫妍靠到牆邊，慢慢坐下：「我連煮餐飯都唔識……」

「你真係好，有得陪喺小松隔離。」莫妍又望一望廚房內的我。

「好在哪？」我反問。

「你應緊我啊？你真係幸福啊貓仔，有個咁樂天開心嘅人喺隔離，我呢到得啲古板兇惡嘅男人，唯一嘅女人細妹做人又過份認真，搞到我都開心唔起嚟。」莫妍頹廢地，點燃一根香煙。

「黑幫事業，同我哋貓界差唔多？」

「你識聽人話嫁？又會識得喵喵聲咁應我。」莫妍悄悄爬向我，開始對我捉癢：「哈，你又食得幾專心。」

「同你講個小秘密……」莫妍仍保持爬行的姿勢，偷偷在我耳邊，說：「我好鐘意小松！」

「係秘密嚟？」我冷笑。

「你都讚成我哋一齊！？果然，我感覺唔會有錯。」在我還未吃飽，那莫妍就將我抱起：「嚟！幫個手，我要搵個位入一入佢哋對話。」

緊接，莫妍將我帶到飯廳，即豪宅裡用來招待客人的地方。

「怦！」不知為何，我的心跳加速。

飯廳陳設簡雅，擺設散發淡淡古典味。主人獨佔一張桌子，作為餐飲之用，客席則分左右兩列，每邊的區間應該能坐七人，而小松和莫友思則選擇了其中一個位子。

在主人席身後，陳列著數件無價之寶，最具氣氛的莫過於一套以跪姿擺放的內府武士護甲，油著赤紅顏料，氣勢不凡。

另外，掛在牆壁左右兩側的書法字，亦增添幹勁。

「小松，帶返隻貓俾你，佢食飽喇。」莫妍厚顏無恥的，將我放下。

「小葵仲食得快過我！」小松喜歡兩腮鼓鼓的吃法。

「估唔到……你兩個係識，係同學。」莫妍利用完我，就意圖混入二人的對話。

對於三個女人的關係會怎麼樣，我沒太大興趣。

現在，我的心神通通聚集到心跳上。

怦！

血液像沸騰似的……

發生什麼事！？

「小葵，你做咩喺咁顫？」恰好，小松注意到我。

「我無落毒，放心。」莫友思立即澄清。

我順著內心，跟隨心跡所去。

最後，停在紅色盔甲前，頸項位置緋紅色的羽毛，令我有伸手去摸的衝動。

「我點會對宜件盔甲……」

我內心，正湧現無限量的情緒，像是似曾相識但又無法接觸的感覺，就如被拋進角落的記憶，再找都只餘得一片陰影。

「喀──」突然，一位身穿和服的男人進來了。

他的左右面，還各帶一名黑衣手下。

「爸…」莫妍和莫友思，異口同聲說。

這面相深鎖、膚色咖啡、油頭梳後的和服男，如無意外就是莫氏兩姊妹的父親，果然很有黑幫的風範。

「聽講……」她爸，將視線定在小松身上：「我嗰位十年都唔帶一次朋友嚟嘅莫妍小姐，帶咗朋友返嚟。」

「啊…世伯！你好！」小松口內仍塞住一件飯糰。

「就係宜位，可愛嘅小姐？」她爸的視線，最終落在小松的臉蛋上。

「係，莫佬大。」手下回報。

「爸，都咁夜，洗唔洗咁緊張特登行嚟睇。」莫友思神色自如，說：「佢都係我朋友。」

「阿友思，只係驚你家姐，識咗好外嘅人返嚟，一陣係我哋對家或者卧底就玩完。」莫佬大低沉一笑。

小葵go~~~~

係贊成 定讚成

紅色盔甲 16世紀英俊騎士

紅男葵出現了

炸毛

唔知點解我會諗起愛我啤酒

葵情敵＋1

諗起龍騎件甲

原來小葵係最勁

深夜一推

「唔會，小松佢只係我一位異常活潑嘅同學。」莫友思介紹期間，小松擺出一副難受的樣子。

「嗚…嗚嗄…！」小松摸著喉頸，面色紅漲。

「小…小松吞唔到舊飯糰！！！」莫妍會意。

莫友思即托一托眼鏡，即有力地拍打小松的後背，想將整件大飯糰咳出來。另一邊廂，我已經開始對紅色武士甲虎視眈眈，因為它給予我一股從未擁有過的感覺，就像一種召喚，令你目光深深陷入一處。

「咔──」我伸直腰子，開始觸摸盔甲。

「莫佬大！隻貓郁緊……嗰件八十年代，日本川海武士盔甲！」其中一位黑衣小弟指住我，大喊。

「貓仔唔好啊！」莫妍轉為阻止我。

「咳──！」在莫友思的幫助下，小松終於咳出塞喉之物。

「你居然想一啖吞哂緊飯糰入肚咁得意……」莫友思訝異的目光，盯在那件未被咬爛的飯糰上。

正當我打算跳上盔甲鑽入內裡時，一個力度失衡，就將整件盔甲弄跌了。

「呯──！」整件盔甲，向前傾倒。

「啊…」莫妍阻止不住了：「應…應該冇跌壞……？」

「隻死貓……」兩名黑衣小弟，經已忍不住想上前教訓我。

「我…我隻小葵呀…！」見有人想傷害我，小松馬上爬過來將我摟抱保護。

「收手。」莫佬大卻一副淡然，絲毫不在意：「人同貓冇事就得。」

「佬大…件盔甲你用成……幾千萬標返嚟，上次有人唔小心打爛你個青花壺都要切手指尾謝罪喎……」黑衣小弟說。

「唔好喺我兩個女面前亂講嘢，我邊有咁殘暴。」莫佬大富有大將之風，說話一直雙手放後：「何況用嚟托住武士甲嗰個盤冇事，咁就得。」

經莫佬大一說，果見一個如像青銅的盤子，正擺放在武士甲之下。

一望，我全身毛髮更為騷動……

我可以確定，我大概不是因為武士甲而感到奇怪的感覺，而是它下面的青銅盤。

「咁就好喇，咳。」小松馬上幫武士甲扶正，說：「但個盤有咩咁值錢？」

「佢係……」莫佬大意味深長，說：「一個特別嘅盤。」

「中國古董！？」小松問。

「非也。」莫佬大行前一步，深遠地說：「比起各種古董，佢都更為珍貴。」

「都冇聽你提起過嘅……」包含小松在內的對話，莫妍都會決定插一嘴。

「你成日出街蒲唔返屋企，邊有時間解釋你聽？」作為父親的莫佬大，向她投以不屑一眼。

「唓……」莫妍越說，聲量就越低：「咁珍貴又放喺件甲下面，擺明吹水。」

在青銅盤上，不難看到龜與蛇的刻紋。

「唔打擾你哋，我一嚟，就好似招嚟唔少麻煩咁。」莫佬大準備告辭。

「老豆，晚安。」莫友思不忘說。

莫佬大的目光，轉向莫妍。

「…」莫妍一副不屑，望向別處。

莫佬大沉哼一聲，就攜同小弟們離開。

客廳內，又只餘三人一貓。

「你仲係對老豆咁無禮貌。」莫友思一本正經，說。

「你點似得我。」莫妍態度繼續不爽。

「老豆對你寄以重望。」

「唔理喇，好煩啊。」莫妍行出客廳。

「搞唔清楚……」小松你眼望我眼，說：：「你哋成家嘅關係。」

「不嬲係咁。」莫友思沒半點情緒波伏，說：「你唔洗覺得尷尬。」

「我係好羨慕！我屋企想搵個人嘈下都冇！！」小松一張渴望調皮的表情。

「小松你咁搞笑，正常人都好難同你嘈落去。」

「為咩嘈啊你哋？明明生活都幾富裕吖……」

「要講哂出嚟？都幾多因素……」

「列點吖唔該。」

「我家姐仲未脫離「反叛期」，而且我老豆迫佢繼承家業。」

「即…即係撈黑！？」

「嗯。」莫友思望向牆上，左右兩側的書法對聯：「『不良之女，制霸鈴蘭』，呢兩句係我老豆喺我出世之後，搵人幫我占卜嘅句子。」

「咩意思？」小松問。

「鈴蘭嘅花語，係代表憂傷嘅宿命，但幸福最終會歸來。」

「好有意思咁，點解爺爺唔搵人幫我占一占。」小松說。

「哈哈，咁「不良之女」又係咩意思？」小松問。

莫友思淡淡一笑：「唔知呢。」

這夜，我們就在這橦豪宅睡了一整夜。

莫友思和小松睡同一張床，兩人在燈關後都閉上了一會兒眼睛，可是不一會又傳來小松的聲音，看來是睡不慣新枕頭。

「友思…你訓咗未？」

「未…你訓唔著？」

「係啊…」

「小松，等放榜宜段日子，你有咩做？」莫友思問。

「周圍捉下妖魔鬼怪，但好似未成功過。」

「吓？」

「就係一個……有好多怪物嘅世界…我出於興趣，就接觸下咁。」小松拉高被子到鼻前，只露出一對明眸：「人哋帶我接觸，我當然要幫下手咁。」

「你又會突然掂呢啲鬼神嘢？」

「或者…其實我唔鐘意，但因為屋企背景流住相同嘅血，令我不知不覺都覺得，其實宜件係正常，而繼續走落去……呃…我都唔知點同你解釋好啦。」

「我明…我明。」

係咪有個日本網紅 一口吞咗個飯團 最後哽死咗

不良少女...諗番起班不良人

不破尚大人…

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

好多巴打都仲記得呢個經典

仲記得果陣個原創人用呢句野黎洗版，跟住就個個都記得

嗰陣真係好癲，幾乎每日都見到呢句野咁滯，的人名調一調又出現

留

好似原本講果個就係咁

好似係壞apps
冇心洗左版

懷疑個青銅盤就係真實之鏡，只係啲鏡片比人攞走晒

劇透了!

中午再出 剛去朋友聚會

推！

現在下午了

紅雨呀墨巴
快啲留喺安全嘅地方出文啦

睇嚟你仲未清楚墨巴個時區

中午即係今晚凌晨左右

係香港＋完8 再要＋12

文呢？

回家中

要瞓了

落雨都玩到咁夜

在莫家，我們渡過了一個平靜的夜晚。翌日的中午，小松就很禮貌離開，回到石澳的家稍作整頓後，又出發去六號倉庫見見吳爹。

六號倉庫還是那個老樣子，殘舊的儀器、廣闊的空間、潦倒的三人。

「小松，你帶咗夢僧嚟？」吳爹問。

「佢唔肯出去，帶教咗我方法。」小松取出一小疊夢符。

「就係宜啲嘢！」吳爹高興得一手搶走，說：「自從條友閉關之後，都好耐冇掂過呢啲夢符，一定要留番張記念。」

「好…珍貴嫁？」小松呆呆地問。

「呢啲符，唔容易得嚟。要入異空間，去一片叫「尋夢鄉」嘅地方，用入面嘅泉水浸過一日先有效，以前呢位老友記，喺驅魔界會提供「探夢」服務，可以上門幫同行探出對象嘅夢境。」吳爹手握那疊夢符，感到惋惜：「但後嚟佢放棄咗。」

「探人夢，真係可以得知真相？」

「孩子，夢境永遠係最真實，因為裡面會顯示出，你最渴望、最原始嘅感受同想法。」

「咁可以開始。」吳爹將一片夢符貼在額上，另一片貼在姜富娜額上：「準備連夢，一陣佢夢到嘅一切，我都會夢到感受到。」

「唔…」被綁架回來的姜富娜，在這裡待了一、兩天，早已沒什麼力氣。

「之後就要訓覺。」吳爹為確保「夢」能正確連結，更捉住對方的手：「好啦，各位我要訓喇，唔好突然嘈醒我。」

「收到。」滅潔達關上六號倉庫的所有燈。

阿星他則餵著安眠藥給姜富娜，讓她早些入睡。

「呯」六號倉庫，瞬間漆黑一片。

彼此之間，只有呼吸聲。

「如果…」小松耐不住好奇，在黑暗中追問：「佢唔發夢咁點啊？」

數秒後，吳爹才答她：「……夢符本身可以催化佢腦部發夢。」

「咁如果…」

「咳，一陣再如果。」現在的吳爹，需要專心睡眠。

不知過了多久，五分鐘、十分鐘、三十分鐘、一小時？夢符，開始泛發出淡紫的光芒，既隱秘又浪漫，彷彿告訴外人，兩人的夢正結接一起。

「小葵……我哋自己都試多次囉。」小松悄悄地說。

「連夢…？」我問。

「係吖，反正宜家都冇咩做，周圍又黑媽媽，冇人會發現嫁。」小松鬼主意果然多。

「反正我未睇清楚上次個夢……幫我貼一張。」我同意。

「嘻嘻。」小松開始動手。

於是乎，吳爹在跟其他人連夢時，我們又偷偷使用夢符連夢，雖然不知人與貓會連出什麼夢，但還是很好奇。

小松將我放在懷內，一起擁住入睡。

這熟識的氣味，讓我睡得很甜美。

並且，意識入了一個夢。

那個夢的才始，我是站在一間便利店外，一條白雪紛飛的街道上。天空灰沉，就像這一輩子都不會有白天。

我行入便利店內，在連衣帽的口袋找出數塊硬幣，向店員付帳買了個魚鬆飯糰。正想步出店外時，迎面一個急著進店的身軀，與我撞上。

這個人，

是小松…

在夢裡，我很想吐出「小松」兩字，去呼叫她的名字，可惜就是辦不到，像被封閉住喉嚨，只能觀看畫面的進行。

等等……

這個她，又好像跟現在她不同。

那眼神、那氣質、那表情，都流露出一股哀傷的氣息，目光完全無神，就算撞到作為人的我，都沒有一句抱歉，而是掠過走入店內。

這樣的小松，沒有一絲的快樂。

夢裡的我呆住了，但呆住的原因，是因為她撞跌我的飯糰，我雙手近乎抖顫地拾回到手中。

其後，我轉身像是找她理論：「我的飯糰。」我竟然，是說日文。

小松轉身望了一眼，沒有賠償給我的意思，只有四目持續的交接。可能她也餓了，拿起架上的蜜瓜味麵包，就去付錢。

到小松走出便利店外，我都依然跟緊在她背後。

她說的，居然也是日文：「分你半個。」並分我半塊蜜瓜包。

墨巴嘅中午 小心身體呀

我一接過麵包，小松就轉身離開，坐在附近公園的鞦韆上，細咬住手上的麵包，看她大口大口咬的模樣，似乎都有些餓。

恰巧，經過公園的兩名小混混，走近了小松：「美女…！很孤獨嘛！？你是學生嗎，自己一個在公園會有點冷喔。」

小松沒理會他們，只顧吃手上的麵包。

「喂～啊呀！！」一名小混混觸碰她之前，被剛好同路的我一腳踢走。

「嗚…你這小子……！！」另一名小混混想對我揮拳攻擊。

我身子傾後，避開攻擊之餘更施展反擊，踢他下陰再踢胸膛，一下將他踢飛。

「呯──」兩名小混混都分別倒在地上，極之狼狽。

但受過教訓後，便速速逃離。

「多謝。」小松臉上，毫無感激之色。

我抹走嘴邊的麵包屑，說：「半個麵包，不足夠抵償我一個飯糰。」

「…」小松盯了我一會，答：「我沒錢了。」

「什麼？一分文都沒有！？真的！？」我不太相於，所以坐到她旁邊的鞦韆，打算能夠討回１００円為止。

小松：「你這張臉孔，可以去傑尼斯事務所當模特兒了，別找我要錢，我只是一個窮家小女孩，給別人看到會笑你。」撞跌我飯糰也這麼多籍口，即便是夢我也覺得生氣。

「給我錢。」我伸出手掌。

「把你背上的劍，賣了吧。或許會有中二病患者，有購買的意欲。」小松不望我一眼。

「這劍賣不得，快給我１００円。」

「你叫什麼名字，就先欠你。」

「…」

「說吧，我不會騙你。」

「小葵旬…。」

「杞小松，我的名字。」小松望向我，問：「你住哪裡？我遲下有錢，寄來給你吧。」

「沒，我沒有居所。」

「什…什麼？」這倒是，讓小松感到訝異：「沒有居所，你流浪青年嗎？」

「那你住哪裡？我能到你府上收債。」原來作為人的我，就已經喜歡流浪在外頭？

「我…也沒有居所。」

「啊…所以……」

「這債，注定要先欠著你。」她不禁一笑。

「看不出，像你這樣的女孩子都跟我一樣，周圍流浪著。」寒冷的冬天，我將雙手放入衣袋內。

「不，我的家，在香港。」小松輕輕搖動鞦韆：「但我的旅費，都用光了。」

「你自己一個來？」我深入去問。

「嗯。」

「你的日文很流利，你多少歲了。」

「十二歲。」

「呵，我也十六歲而已。」

「你自己一個來這裡做什麼？」我對她，有點好奇。

「來找一個人，我的母親──杞島博子。」小松揚起淺淺的嘴角，說：「聽過她的名字麼？」

「沒有，抱歉。」

「嗯，不要緊，反正就是旅途上，見到很多流浪貓狗，就買了很多的貓糧狗糧去餵給牠們，結果都花光了錢，最後反而自己餓著。」小松苦笑。

「那你，都睡在哪裡？」

「二十四小時的松屋。」

「那裡不錯，很暖和，但我一般都睡在小巷，因為我經常被店家趕走出去。」我亦苦笑著。

倏地，數名陰陽師服裝打扮的人，從公園兩個出入口進入，並走近了我們。

夢裡的我，對這些陰陽師產生強烈的敵意……

「他們是……」小松見我站起，以為我認識他們。

「一些，總是找我麻煩的人。」我轉頭，向她投以半個微笑：「你合上眼睛一會就好。」

「合上眼睛……？」小松跟著做。

「嗯，別打開。」同時，我取下背上那把劍。

「他拿出龍泉刀了，各位小心。」說話的道士，揮出一串圓環向我。

「嘶──！」我下意識，一下將其斬破！

「咔」圓環斷裂後馬上冒出一個方形結界，將我困在內裡。

「果然，沒追尋錯。」一名陰陽師，臉上勾出一抹邪笑：「他是「四象門」第五十六代守門人，告訴我們聖壇的位置，否則……」

擲出圓環的陰陽師，拳心逐漸握緊，結界亦慢慢收縮，如果我不再作任何動作，恐怕會將我壓碎。

「清楚下場吧？你還年輕，別讓門後的秘密，誤送了性命。」這些陰陽師，皆身穿黑袍。

「秘密？門內的事，我早已明瞭。」我把手上的龍泉刀，插入地上：「正因如此，才要阻止你們這些不法之徒，妄想闖去。」

「少年，聖獸你力量，沒你想得簡單。」陰陽師們見我插刀於地，紛紛退後數步。

「喝！」

一聲怒喝，我擺出手印，刀內周圍瞬間湧現無限威量，蒼藍的雷電與龍吼傳出刀外，結界內一時雲煙四起，只消一息，馬上破裂。

「是…是青龍力量……！」看似老道的陰陽師們，都驚訝了。

「當心！別亂了心神，感受到那小子轉換形態了……」正提醒眾人的陰陽師，驚見同伴已被腳疾如風的我，靠近到身後：「你…你後面……」

那名陰陽師沒來得及反應，就被我帶電的刀柄擊暈。

「白虎……」陰陽們走在一起，並觀視我雙腳。

「白虎，借用一下你的能力，沒問題嗎。」我於內心問。

「擊退他們吧，葵。」

這把聲音是……

！

‧

‧ ‧

‧ ‧ ‧

「你兩個真係訓得好冧……」回到現實，阿星分別搖醒我和小松。

一張開眼皮，是非一般的沉累。

「我嘅夢…」我搖搖欲墜地站起。

「佢兩個真係入夢太深……」另一邊，吳爹正扶抱小松：「好彩及時發現佢哋。」

小松亦緩緩地醒來，鼻孔更流出血液……

「小…葵…」小松一張眼，就望向我：「我夢到…」

「我都夢到你……」我走去把頭貼住小松的手。

「你兩個夢到啲乜？」阿星好奇一問：「點解小松又…會流鼻血。」

「因為佢兩個承受唔到，夢裡面嘅影像。」

「影像…？」小松問。

「嗯，你要個腦運作得太快太耐，要不斷翻找出最深層嘅回憶、想法同意念，就會開始支持唔住，再嚴重啲可能會暈迷。」吳爹為我們兩個，拔去夢符：「所以呢張符，你哋千奇唔可以拎嚟亂玩。」

再唔快啲記低個夢就唔記得嫁啦

四聖獸都出埋

係出返黎

看來墨說是貓頭鷹

四聖獸集起於一身

所以之前話四聖獸出現人間，其實係因為守門人唔係到？定佢地想搵番守門人

白虎似乎就係芳呢

好撚型

芳

其實我真係好中意睇小松故

個感覺，有啲似百變小櫻

四聖獸勁啲定食人魔之王勁啲

一定係亂世中的王最勁

點解仲未飲醉

小葵最勁

「你夢到嘅係咪同我一樣！？」小松馬上將我抱起。

「原來你差我一個飯糰……」我完全不敢相信。

「阿星，記錄低，我應該好快唔記得啲內容。」一樣差不多時間醒來的吳爹，讓阿星負責抄寫夢境詳情。

小松不用多提，自己都開始在手機輸入夢裡的內容，以免忘記。

「呢個女人，我喺佢夢境見到，佢一直鐘意住嗰個美少年。」吳爹盯住姜富娜，說：「仲殺咗美少年原本嘅女朋友，喺情人節，我大概夢到咁多。」

姜富娜急著搖頭否認：「無啊…無啊……」

「佢殺咗人哋女朋友？咁可能宜個係佢銳變成怪物嘅原因。」滅潔達猜測。

「情人節殺人女朋友？你都算陰毒。」阿星不屑地說。

「咁係咪可以報警喇？」小松問。

「唔好報警，因為我哋某種度上都犯緊罪，對付佢呢啲人有第二種方法。」吳爹說。

so FRESH

小葵淨係記住小松爭自己一嚿飯團

一飯之恩
家下咪又貼大床(小葵間屋仔) 又貼罐罐

「你哋講嘅怪物。」正當眾人打量著姜富娜時，她卻爆出一句：「到底係咪佢……」

吳爹思考了一會，才向滅潔達打眼色，會意的他便拿點東西，準備給姜富娜觀看。

那是，一段影片，記錄著上次天台遇見美少年和食人魔之王的片段。

「我驅魔嗰陣，會習慣戴住部微型攝錄機喺身。」滅潔達將片段，呈給姜富娜觀看。

「係…係佢！可唔可以俾我見下佢！？」她大感高興。

「你講下自己做過啲乜，我再考慮下。」吳爹微笑。

接下來，姜富娜只想了一想，馬上就將所有事情告出。

從中學時代，她就跟其他女同學一樣，默默暗戀著美少年，可惜對方早就有愛侶，更接受不到他們一起共渡情人節，於是在當日那天，將美少年的女朋友推落樓梯致死。

即使沒有恐怖的描述，這簡單的幾句都足以讓人心顫。

「然後呢？」

「喺佢女朋友死咗之後…我忍唔住……繼續寄告白信俾佢，話俾佢聽我內心想法，連佢女朋友係我殺都講埋……」說著說著，姜富娜咧嘴一笑。

「咩話──」阿星詫異。

「既然得唔到……」她望向我們，說出歪理：「就直接摧毀佢啊哈哈哈！」

「……」大家都互望對方，感覺這女腦子已病了。

「直至三月十四日嘅白色人節，佢好似好好心咁，叫所有匿名同佢告過白嘅女同學，夜晚到學校天台等，當時我係其中一個。」姜富娜猶如歷歷在目，說：「但我因為一啲事情，而遲到。結果，我去到學校嗰陣，見到一個個身影，喺天台上面跌落嚟……原來佢，將所有前嚟嘅告者一一迷暈，再逐一擲佢哋落樓。」

「呢件事，造就最後殺校嘅原因。」滅潔達點頭。

「我幸運咁避過一劫……但最後，見到嘅畫面就係佢由天台跳落到地面。我無忘記到佢…有人話第一個暗戀對象總係難忘……可能係真……」

「你要講嘅，都完？」吳爹淡淡一問。

「係…咁我……可以…見得未？有個女人…曾經拎住一塊玻璃碎片，話我只要每日誠心禱告，就可以召喚番佢出人世……」

「真實之鏡嘅碎片！」小松立即指出：「之前我哋喺一個叫「開心農場」嘅地方，有個人都係咁講。」

「真實之鏡，係聖物嚟。」滅潔達疑惑。

「根據上次經驗，只要搵出塊玻璃碎片就可以！」小松說。

「鏡片喺邊！」吳爹對姜富娜吼問。

「你…你哋想消滅佢……唔會講你哋知。」

戲肉嚟喇

I cum a lot

唔好停

個女人會唔會係迷濛狀態嘅媽媽

咩女人

似係啦

點解小松媽媽會咁做呢

證明俾唔信佢嘅人睇紫魅世界係真有其事(?)

「會唔會喺學校？」小松抬鄂、猜想：「佢好似成日去學校。」

姜富娜一聽見小松的話，表情立即轉變，僵硬了些少。

留意到的吳爹，馬上收拾物品，動身出發。

「唔係真係估啱咗啊？」阿星問。

「邊有咁易……」姜富娜答。

「係？但你啱啱嘅表情已經出賣咗你。」阿星彈一彈她額頭。

「小松，我想請埋你爺爺幫手。」準備期間，吳爹說：「你幫我問問可以？」

「爺爺啊？唔知佢肯唔肯嫁……」小松馬上撥打電話。

「喂？」

「爺爺，我哋要對付嘅怪物有啲頭緒喇，你可唔可以過嚟幫幫我哋手？」

「乖孫你主動叫爺爺幫手？」

「係吖。」

「因為呢隻怪物真係太強大。」吳爹刻意大聲道。

「Where？when？」爺爺問。

「荃灣，時間一陣再講。」

如是者，在六號倉庫的三人組準備好後，一起到荃灣與爺爺碰頭。一見面，滅潔達就不斷講解怪物的特點，又為爺爺安上收音麥克風、微型攝錄機等道具。

「咩事！？你搞咩！！？」上車後的爺爺，不明滅潔達在他身上放儀器的意義。

「杞木大師，雖然久仰你大名好耐，但宜個年代，都要用科技驅下鬼，咁樣對方嘅戰鬥數據先可以記錄落嚟。」滅潔達嬉笑。

「哦…真係怪。」杞木爺爺又將注意力，轉移到小松身上：「小松啊，你話搵啲夢符，搵成點啊？」

「搵到喇，仲同小葵發咗個美夢，好似真嘅一樣！」

「係？講嚟俾爺爺聽聽。」

「好，就係咁嘅……」小松將夢的內容，一一交代出。

期間，杞木爺爺聽得逐漸入神，表情更帶些少詫異。

「呢個…係你同葵發嘅夢？」杞木爺爺凝視住我。

「嗯，但發到一半就無咗喇。」

推呀

仲有冇文

佐野葵

小葵荀

文呢

召喚

把聲係芳？

儲左成個月文，好爽呀
push

我儲左三個月文，話咁快就睇曬

儲咗幾日，完全唔夠過癮

墨巴加油！！！

推 。

休息完再出 大概６點之前

早抖

今晚12點見

聽朝6點

Push! 辛苦了墨巴

墨巴要大量正皮！

又回到最初的起點

「真係有啲神奇喎，小松你返屋企再講多啲。」杞木釋下和藹的笑容，拉車門離開。

「老木，等埋我哋！」吳爹正為獵靈槍入彈。

「你哋唔洗跟嚟。」杞木淡淡然，說。

「老木，唔好睇得自己咁高啊，小心行得萬年船……」吳爹靜止。

「咁點啊？爹。」驅魔新手，阿星詢問：「我哋跟定唔定？」

「唔好跟，佢自然有自己一套，我啱啱都只係串下佢。」吳爹拍拍阿星肩膀：「喂，將電腦顯示嘅畫面，轉到老木身上掛住嘅錄影鏡頭上。」

「喔…」阿星按一下鍵盤，將畫面切換到杞木身上。

「爺爺真係掂咩！？其實我冇點見過佢出咩驅魔技能……」小松從車窗遠眺那，漸漸沒入校園的背影。

「小松，每個驅魔者，與生俱來就擁有唔同嘅特點同優勢，呢啲可能係家族遺傳、可能係路上奇遇、可能係魔鬼交易、可能係深研過魔法，有特別能力嘅驅魔者一般都比較吃香，佢哋總有自己嘅一套。」吳爹再一次提到「套路」這點。

「一套…？」

「就似夢僧咁，佢擁有自己一套技能同專長，唔係世人都識用，佢哋相對嚟講係比較有特色。」吳爹續說下去：「但好似我哋三個咁，只係一般人，又冇咩深究過奇幻異術，就只可以拎槍拎刀，用最原始嘅方法殺戮。」

「喔…」小松盯緊螢幕：「咁爺爺會有咩能力？」

「勁囉，佢兩隻手，可以分別召喚出兩把傳說之刃。左手惡魔刃，右手天使刃，到目前為止入手方法仲係冇人知，佢都從來唔會講。」吳爹指尖抓抓臉頰，說：「有時我都幾妒忌佢。」

根本就係裝個cam影爺爺

話語剛落，杞木即在鏡頭前，施出兩把寶刃。

他兩腕的脈絡位置，分別冒現又深又紅筋色，

兩手像猛經陣陣激烈的掙扎與抖顫，一把純白、一把純黑的匕首，從腕脈慢慢地穿出，直至使用者能完全握到手裡，過程都看得極之辛苦。召刃結束後，杞木舉起那純白銀刃，是把能在黑暗的環境散發無比光芒的匕首，為自己照亮前路。

「哇，爺爺身體入面居然內置免費電筒同小刀，去啲童軍露營一定好洗好用！」小松合不上嘴。

「杞木大師，你一直行到落學校最地下嗰層，搵下有冇可疑嘅破碎鏡片，嗰個女仔應該收埋喺宜層。」滅潔達發出指示。

杞木回應：「我感受一下就可以。」同時，他舉起另一把純黑匕首，那把刀刃頻頻吐出細長的黑霧鬼影，指向一個地方：「喺最盡頭。」

「老木……我都係今日先知…原來你把惡魔刃咁嘅能力……」吳爹雙眼發光，被見到稀世寶藏還高興。

「嗯，可以用嚟追蹤所有魔族嘅事物。」杞木答。

「如果你喺驅魔界戰多過十幾年，應該改變到好多事情。」

「世上有太多嘅無奈。」杞木到達所在地了。

杞木將天使刃插於地上，光芒一下子擴散到周圍，方便杞木尋找玻璃碎片的下落。如同上次所見，這是間畫滿「美少年」生前模樣的畫室，上至天花，下至地板都貼滿住關於他的畫作。

杞木將每幅畫都撕走，發現就算撕完一張，底下還是會有別的畫作，就像個洋蔥般，擁有多塊皮層需撕完又撕，但這些畫作卻比洋蔥更驚人，杞木連續撕了近百幅畫，都仍未結束，只像將原本的畫室騰出更多空間。

「個女人畫咗咁多幅畫……」吳爹盯緊螢幕。

「太多，直接燒哂佢。」杞木將惡魔刃插於地上，周遭瞬間遍佈火焰，火花炎舌四處侵食，毫不饒人。

受火焰影響，被消毀的畫作以幾何級數上升，漸漸燒出一大片空間。那些畫作，幾乎堆積了原本房間大小的三份之二！。

在層層紙張剝落後，一條秘密通道才得以見世。

有冇得加速

爺爺唔可以有事

爺爺開哂外掛 嗰兩把劍勁得太誇張

小松都有月老嘅紅線，不過啲技能未升啫

加速啊愈嚟愈精彩

兩把+10神器

我反面覺得咁樣先配得上爺爺傳說級既身份
反之會顯到佢只不過係一個急流勇退既老人家

終於睇番病港，睇埋小松就睇哂墨巴啲故

好興奮

推啊

推!!!

夜點點出

陪你作戰到聽朝
要温書

kisskiss

幾大

文阿

咩幾大？

仆街隊完redbull都無撚用嘅

走入通道，駭見一個小祭壇，牆邊寫滿符咒。

桌上受供奉的，是塊玻璃碎片。

「同上次情況差唔多，都係拜緊塊碎片。」小松馬上認得。

當爺爺想拾取那塊碎片時，通道外房間裡的畫作突然隱隱作動，到後來於半空亂飄，就像不知哪個角落漏了狂風入來。

杞木先是凝神觀察，後來手部忽地動勁：「的確係，聖物。」他用力一捏，發現這碎片捏不破，才確認道。

「但點解，會喺到？」杞木這疑問，是在自問，亦是對鏡頭前的各位提問。

「爺爺你拎咗快啲走喇，驚你有事吖。」小松湊近麥克風，說。

正當杞木要離開，於地下最底層的長走廊返回之際，終點的盡頭處，那樓梯間傳出「喀──喀──」的腳步，聽上去就像高級皮鞋行走時，會發出的聲音。

「要嚟嘅，始終都會嚟。」杞木收好碎片，且握好雙刃。

盡頭處，腳步聲終於靜止。

冒出身影，將通離學校出入擋住的，果然是他。

「美少年！！！」車內的我們，不約而同驚呼。

「等陣…」看得入神，稍稍抽離的阿星發現：「吳爹去咗邊？」

「嗰到。」滅潔達指向校園內。

只見，吳爹已握好霞彈槍，準備下去幫忙。

「咁我哋……」小松左望右望，見沒有大人就開始拿不出注意：「繼續喺到等定一齊跟啊！？」

「留，小松。」我說。

「喔…咁，好啊。」小松也點點頭：「我信得過爺爺嘅，我嘅超級爺爺！」

超級爺爺

不知美少年為何忽地出現，但相信不外乎一個原因，就是杞木手上那塊碎片。面對第一次初遇的敵人，杞木選擇原地而站，不作進攻，亦不作防守。

美少年不管太多，直接就往杞木奔去，兩人近到不過四米時，他更伸出任意增長的指骨，將五隻指頭都廷伸往杞木。

杞木側身一避的同時，兩道快如斬影的炎痕，於半空火亮地擦過。

「蓬──！」火焰於半空短暫冒出。

美少年的五隻手指，伴隨杞木的閃避而斷裂。

「杞木大師佢……」滅潔達讚嘆：「斬得好快。」

美少年擁有頭腦，但像隻不會痛的怪物，用餘下的一隻手掌猛向杞木進攻。可杞木只需舉起天使刃格擋到位，美少年每下的襲擊便轉為被一道聖光反彈所傷。

「宜種怪物……」似乎，杞木有些頭緒。

隨後，杞木他找出一個空檔，將惡魔刃刺入美少年腹中，刃身立即像是黑洞般，慢慢將美少年全身吞噬殆盡，完全融入於其揮發邪惡氣氛的刃上。

電腦前的我們，看得完全呆了。

苦思多日如何對付的怪物，居然一個老頭子就不費吹付之力，對付完畢。

「老木我拼埋條命嚟幫你！」而吳爹，剛剛才趕到：「美少年去咗邊……」

杞木指指惡魔刃：「裡面。」

「咩意思。」吳爹保持嚴肅。

「死咗，某程度上。」杞木微微一笑，將惡魔刃刺入自己右腕中。但是，尖銳的刀刃卻沒對杞木造成皮肉的傷害，更像是融入在他的體內中。

「咁…咁快手？」吳爹愕著。

「惡魔刃全世界得一把，但好似佢咁嘅怪物……就應該仲有唔少。」杞木說明。

「咁點解你……話佢係某程度上死！？」吳爹不解。

「每當惡魔刃殺死對方，就會立即將對方吸入刃內，致持續增強力量。」杞木指指自己胸膛，說：「而我用自己身體收埋惡魔刃，就表示我用緊自己身體去困住，每一隻我殺過嘅惡魔或者怪物。」

咁就秒殺咗

好似睇緊devil may cry

爺爺真係cls

爺爺萬歲！

如果有杞木爺爺後生睇就好

點解硬係覺得爺爺遲啲會死

講佢用咩代價換兩把神器番黎

+1！！

幾驚之前爺爺立flag

可能後生係琦玉老師

其實可能爺爺係天使同惡魔的契仔

遲下困唔著殺過嘅妖獸 放哂出嚟

死前轉送兩把神兵給小松

應該就係佢身入面太多怪，就黎到上限。佢開始老，身體再承受唔到先退左落黎

放工一推！

惡魔貓想殺爺爺既原因

天下大亂

推到大結局

P

咁樣好大隻旗喎

墨b

3點左右出

晏晝三點呀，大家唔冼急

上熱門係好，但唔該唔好鳩推

Am or pm

Pm

Am

香港時間？

認真問係咪墨b唔係香港？

黑b精神上入左紫魅，肉體係我張床上面

明明就喺我個張！

邊個黑B

終於可以回到小松的懷抱了

「咩…話…！？區區凡人居然可以咁做！？我冇記錯……老木你係乜嘢先天異能都無，一個單純用武力同學識去戰鬥嘅人……」吳爹被其力量震撼到，眼珠一直盯住杞木腕部。

「呵。」杞木只回以一句，簡單的笑聲。

「真係好奇，你點得到宜兩把刀。」

處理完美少年後，眾人都駛車返回六號倉庫，就連杞木爺爺都因為想陪小松多一會，而選擇跟車。沉長的車程中，滅潔達和阿星不斷讚頌杞木，說他退休真可惜之類，相反爺爺顯得不太在乎，彷彿已是習慣。

「咔──」大倉庫的門，如常打開。

陽光射入倉內，即見一泊鮮血濺於地上，眾人都大感詫異。

「吳爹，你工作地方咁污糟，我乖孫點喺你到學習。」杞木一副評論的嘴臉。

但當大家再望深入一點，卻被眼前的畫面驚訝了……

血的來源，出於一直被綁在裡頭的姜富娜。

其實係咪無心機出？

More

唔開心嘅夜晚有墨b陪真好

「發生咩事？」滅潔達第一時間不是檢查姜女，而是自己珍貴的儀器：「有冇俾人破壞到……」

「呢到搞咩…」阿星橫視倉庫四周：「邊個入過嚟……」

而吳爹則趕去檢查姜富娜的氣氛與脈搏，然後表情深沉的，向杞木搖一搖頭。

杞木當下站到小松面前，用身體阻擋住他的所見。殊不知，早早坐在她頭上的我，經已第一時間伸出兩隻貓掌去掩住小松眼睛。

「小葵搞咩啊…」小松還想弄走我。

「我哋留喺到嗰個女仔，受到襲擊……」我交代。

「阿姜小姐！？」

「佢哋大人已經做緊嘢。」我說。

「我都係大人！」小松舉手。

「小松你出去先。」杞木輕推小松，讓她到外面去。

果然係3am 唔係pm

係 因為冇正評

Sem尾呀，體諒下啦

出去後，他們關上六號倉庫的鐵閘，與我們隔絕一閘。

「唔知姜小姐情況點呢？」小松將耳朵，靠到閘邊。

「佢哋唔想你知道，你就唔好去知道。」我勸她，不要花心機去偷聽了。

「我原本應該知嫁嘛！你突然掩住我對眼。」小松不屑地，盯我一眼。

黃昏正照耀運貨碼頭岸邊的海，天上的海鷗不絕，都往堤岸飛往。到鐵閘再次打開，姜富娜已消失不見，地上的血跡亦全都消失，彷彿不曾存在過剛才所見之事。

「點啊…」小松仍舊一問。

「有唔友善嘅人，嚟過宜到。」杞木保持好神色，答。

「吓…咁之後呢？姜小姐消失咗嘅……」小松半信半疑。

「之後吳爹佢哋會處理，小松！你以後都係唔好周圍去，留喺爺爺身邊吧。」我覺得，杞木仍將小松當作孩子般照顧。

「唔…」小松離開時，頭仍一直望後。

又再回到石澳那空蕩蕩的房子，這裡既是小松的天地，亦是小松不願逗留之地。每次她有外出機會，就會毫不猶豫地出去，就算是雞毛蒜皮的事。但可能這幾天的事情，使她有些疲倦，而多在屋子待上段日子。

時間很快去到七月，小松這數個月內，總算過回平凡少女的生活。早上完全忽略，因為她醒來總是中午，而在中午就會追看漫畫、看劇集，晚上吃完飯就到海邊溜貓溜狗。直至，DSE成績公佈那天，這段中學生最美好的過渡期才正式結束。

「杞小松同學，上前拎成績。」老師逐個名字呼叫。

「嗯！」小松雙手領過，並默默收到書包內。

「小松你唔睇你幾分！？」坐在她附近的同學，好奇地問：「你考得好衰啊？」

「我考得好衰，一陣再睇！」

「你之前講到好似考得好好咁喎……」

「吓，本小松咁聰明，首先每科冇２講唔過啦，我有五條二就滿足嫁喇。」

雖然係慢但有質素
我願意等墨巴

小松好可愛

好想知小松成績
只要我成績有小松咁就好滿足㗎喇

女童軍好似全部都係學霸

大家比力d推小松啦

我想推倒墨b多啲

我想俾墨b推倒多啲

星期六日又冇文了

係星期六啫，星期日有㗎

Push! 文啊墨巴

ok 晚上出

聽朝見

Ok 幾遲都等你

咁你沖定幾杯咖啡都得

咖啡冇用嫁

加油啊墨巴

墨巴

起身一推

而家夜晚6點幾，差唔多時間出文

其他同學正為分數憂、正為分數愁時，唯獨小松灑脫得毫不在乎，在搭乘小巴回家時，覺得無無聊聊才取出成績一看。

結果，將所有分數加到一起，都有二十四分。只見她滿意點頭，將成績表放回入書包裡。

看見大家都因為這分數，而悲喜橫生，我不禁向小松追問它的用途，到底有何方魔力。

「宜將嘢，係決定人生以後條路嘅指標之一。」小松答。

「咁你可以選擇嘅人生，有幾多種？」我問。

「冇諗過喎。」小松將頭靠到窗邊。

「呼──呼呼──呼！」風勢忽然增大，隔住車窗亦聽到風聲。

「準備落雨啊？」小松坐好身子，並拉開車窗。

一拉，猶如十級強風捲進了來，小松髮蔭都被吹後，連我也差點被吹跌。

「哇！！！」小松急忙關下車窗。

「好大風……」一旁小巴的乘客，亦受到風禮。

「準備掛波？」小松打開手機。

忽然，不知哪裡傳來一陣咆哮！

「吼！！！！！！！！」

總共幾多科

這吼叫，使大家都體會到何為震耳欲聾。

連小巴司機亦忍不住痛，剎停車子，按一按劇痛的耳朵：「哇…屌那媽，好撚痛呀！！」

「司機開車喇！」、「有人喺附近播音波炮呀！！！？？？」、「頂唔順啦……」乘客們，紛紛讓司機快點開車。

小松見小巴停在石澳村附近，並且聲源貌似接近屋子，便急忙讓司機開門下車，奔回自家屋子裡。

有一種預感告訴她，有些事情正在發生著。

「小松！你咁夠膽過去班聲嘅來源到。」在她懷裡的我，說。

「緊係喇！我屋企嚟嫁喎！」

回到那間，一式兩屋的摩登別墅，驚見原本爺爺所住的房子，如今竟被摧毀，全屋牆瓦破裂，缺出一個又一個洞口，還有茫然站於原地的杞樹外公。

應該係白虎黎咗搵葵？

推！係咪黎搵葵

杞木爆炸？？

好緊張

快d

頂啊！

唔好呢到停呀

無人答我

墨b我愛你

佢係咪將中文英文啲細分加埋先二十四

墨巴加油

5

我估係食人魔王

廿四分
咁我有小松咁易滿足就夠了

「……」

任何人看見自己家園破裂後，相信都如小松同一反應。

呆若木雞。

「公公…？」小松呼叫他。

滿臉石灰的外公轉頭，語帶和善：「小松，你同葵再一齊去海邊行陣先。」

話畢，破裂的瓦礫堆中，發生隱約的騷動……

外公舉起手掌作勢壓下，那些瓦石碎土表面即發出幻茫茫的藍光，像被其所控制住。

原本想要破礫而出之物，被硬生生壓著。

「無事啊嘛…？石…石油氣爆炸啊？」小松生硬地問。

「小松，屋企係用電子爐。」沒見一會，外公依然喜歡糾正她。

爺爺

到底係邊個

24分
女童軍唔係品學兼優架咩？

「呃……」

終於，瓦塊阻擋不住底下之物，流沙石碎緩緩落下：「沙…沙沙……沙沙沙……」

一雙目露兇光、水藍瞳孔，在石板下冒出。

緊接，把壓於身上的頑石頂開，飛到半空之上。在瓦礫跌落其他民宅之前，外公雙手運轉，施放出巨型魔法盾，把滿天飛石一一擋下。

而破壞屋子的那頭野獸，終於露出牠的真面目。牠皮毛髮膚，酷如一頭蒼白的聖虎，其中兩隻獠牙銳利冒光，身形龐大而健碩，彷彿自帶一陣狂風，會使人生畏。

「好大隻嘅白色老虎啊！！！」小松亮出心心眼。

「小松！」外公急起來。

那頭白虎與我眼神對上後，即衝我而來，每步皆使地面搖搖晃晃，將我從小松的頭上咬走，帶離此地。

那一刻，我緊閉住眼睛，以為自己要死了。

可是，牠卻用最輕的力咬住我，意圖似乎只在於將我帶走……

白虎

小松係咪白虎

而看真一點，被咬住的，還有一把刻有龍紋的刀，跟我在和小松連夢時，所見到的一模一樣。

但速度實在太快，畫面實在太花，我未能太過確認，這比一部駛在大直路的小巴還要快出很多。牠先遠離民宅，衝入到山林裡頭，跑了不知多久才在某個坡林上停下來。

「嗄…」那頭白虎疲憊不堪，倒在地上。

我在樹邊作嘔一會後，才勉強站起來，回頭時已見那頭白虎變成一隻跟我大小相約的貓。

牠髮白如紗，擁有碧藍的眸子。

「芳……！？」我走近牠。

「葵…」牠氣若游絲。

「嗰隻白虎……」

「係我…」

「咁呢把刀係…」我走近牠一旁，掉落的長刀前。

「屬於你……」芳緩緩吐出刀的名字：「龍泉刀。」

出現了

正

芳終於出黎啦

好睇

「……」

「之後再講，你要治療下先。」我試圖背起牠。

「唔好返去……杞家……」芳說出僅餘的一句，就暈了過去：「杞家嗰兩父子同外公，係曾經殺死你嘅真正兇手……」

我被牠的說話所震驚，同時亦很混亂。但當下最重要的，是牠的安全，因此我不敢帶牠亂跑亂動，畢竟牠叫我別回去。從以前開始，芳的判斷和直覺就比其他貓高，才能當上我們的佬大。

可我還是對於牠的說話，有所疑慮。

月白風清。

這條坡林幾乎沒人經過，曾經就聽說過西貢區的山林，有不少的結界存在，因此沒人會胡亂闖入。

正當我想著口糧的問題時，一陣細小的腳步聲走近，在朦朧的影子下，走出一個身影清瘦的少女，她是挽住竹籃子而來。

「小松…」

「葵…」她見到芳沉睡了，便小聲問：「餓唔餓啊？」

我點頭，示意她坐下。

「你點跟到嚟？」

「我哋有紅線連住嘛。」小松亮出手腕。

「你屋企嗰邊點……」

「爺爺同外公都忙緊善後工作，佢哋應該要暫時住我嗰邊，我都係趁佢哋唔為意先偷偷出嚟。」小松指住芳，問：「佢係咪嗰隻白虎……？」

「你都知道？」

「因為我見佢身上仲痴住啲石灰同塵埃，而毛髮都一樣白……」小松輕動作靠近，為芳抹去毛髮上的塵土。

「你都食嘢先，你餓咗成日。」小松為我拉開貓罐頭。

「芳佢更需要……」我說。

「唔緊要，我帶咗四個。」小松把其餘的，都一一拉開。

可能受貓罐頭的氣味觸動，芳亦緩緩地張眼醒來。牠望見小松的出現，並沒有任何疑色，像早有所料一樣。

「你都食個啊。」小松推了兩罐給芳。

我和芳就一直低頭吃著吃著，直至全部罐頭清光光。

「你叫芳？就係葵一直搵緊嘅朋友？」小松問。

「嗯。」芳對小松，沒半點陌生。

那眼神，彷如一早已對她略有認識。

「你今日做咩破壞我屋企啊？你搞到我爺爺外公冇床訓啦。」發生這種事，還能笑著說的，大概只有小松。

「你嗰晚之後，完全消失咗。」我說。

「寺內嘅同伴……得你生還？」芳問。

「…」我點頭。

芳細嘆出一口氣：「嗰晚，我俾班驅魔者捉走咗。」

「驅魔者…？」我和小松都有些驚異。

「情急之下，我只可以獸化，變出自己真正形態去逃脫。」

「驅魔者點解要捉你，你變成白虎又係咩一回事……」我發現，原來自己對芳還未了解得透。

係戲肉啊

gogogo

你要記住 小松係無溫過書

好cute cute呀

以為墨巴已經唔記得左芳

個序章完咗開始入正題

終於入戲肉

之後又要等聽日

墨巴今晚重有冇

爺爺死咗就忍痛棄故

戲肉啊快啦

聽朝起身睇
我愛墨巴

好正

終於要入正題

「實際上，我同你都並唔係單純一隻貓。」芳地上的影子，映著一頭猛虎的外形：「我乃自古就傳在於世嘅四聖獸之一，「白虎」。」

「咁我…」

「而你，乃四聖獸歷代守護者──小葵旬。」芳落寂的眼神，從我身移走：「你代代祖先一直守護聖壇秘密，逃避外界正邪兩派追殺，但我哋……終究劫數難逃。」

「你係指…小葵曾經係人！？」小松指出重點。

「嗯。」

「咁點解…咁點解……」小松抱起我，思索著：「葵佢變咗貓嘅？但紫魅反映嘅真相真係冇錯……」

「受奸人暗算。」說到這裡，芳冷眼小松一秒。

「……」

「但我冇以前種種記憶……」我仍然難以接受。

「原本，我以你失去記憶，變成一隻貓之後，你終於可以安渡餘生，唔洗再經歷多方追殺……」芳悔狠地說：「但似乎，佢哋冇放過我嘅意思，咁再逃避都無用。」

「你想繼續做一隻普通嘅家貓，定重拾自己真正身份？」芳再問：「如果你決定前者，咁我都唔會再過問，代表你放棄守門人身份……」

「我…」我瞧向小松一眼。

「小葵……」小松雖然不知太多事情，但還是在猶豫後鼓勵我：「搵番真正自己啊。」

「你講我聽，我守門人嘅身份。」

等到！

「松，你都想清楚？你都有一段，失去咗嘅記憶。」莫非從前，芳就遇見過小松？

「唔…我都有？」小松指住自己。

「嗯，但首先你要幫我完成一件事。」芳交托。

「嗯…」小松有些愣然：「但點解你咁清楚我……」

「潛入你父親工作地方，將「朱雀」同「玄武」帶走返嚟。」

「咁突然！？」

「本來就唔屬於佢哋。」

「呃…」小松給不出反應。

「你回避一下，之後落嚟嘅說話，我只可以同葵講。」芳續說。

「喔…」小松帶住一堆問號，離開寂靜的林坡。

走的時候，她不忘回頭多望小葵數眼，很是掛念經常坐在自己頭上的貓兒。

「你叫小松咁做，有冇危險……」

「有，但我唔知佢會唔會做，又或者會唔會成功。」芳目送她的背影，漸漸遠離：「但如果佢連咁嘅勇氣都冇，就更無可能承受到……佢自身嘅真相。」

「我點先可以變番做人？」我用肉掌觸碰那把龍泉刀時，其刀柄居然帶有電流，使我麻痛了一下：「！」

「需要先幫助一個女人。」

周遭，忽然掀起一股強風……

風勢強得樹落葉飄、在耳邊嗖嗖地穿過，樹林「沙沙──」作響，寂靜的夜林蘇醒起來。

我自己要防止沙土入眼，而合起了眼皮，到再次打開時，芳已變成一頭蒼白聖藍的猛虎巨獸，跟剛才貓咪模樣大相徑庭。

「跳上嚟。」牠說。

我跳芳的背上：「去邊？」這樣的牠有七分兇惡、三分陌生。

「日本富士山……」芳盯住某個方向，即將拔腿快奔：「聖壇」

芳咬起龍泉刀柄，就迅速離開此地：「捉穩。」

芳一下步伐，可以達時速四百公里前進，使得強風不斷迎面而來，要將牠捉得很緊。

「宜把龍…刀，帶電？我曾經發夢依稀記得，自己拎起過。」我問。

「因為「青龍」喺入面，好彩你受人暗算之前，將佢召返去富士山入面，暫時封印住聖壇。」

「你講嘅……我俾杞家嗰班老爺子殺，係真？」我再問一次。

「嗯，之後你就會更清楚。」

時速先得嗰四百公里差唔多要跑成十個鐘先去到富士山

「但既然殺咗我，點解我仲會以貓嘅身份存在咁多年……」

「有人救咗你，實際上嗰班人係咩人，我唔太清楚。」

很快，芳已經奔到海域處。

牠的雙腳，居然可以於水上行走。

面對突然而來……

不，面對原本該有的命運……

我一時間感到迷茫和無所適從。

小葵終於要變返做人啦

要幫小松媽媽？

返緊工有得睇， 正

係殺羽毛波咁快

莎木

時速四百公里已經好快啦，再快啲嘅話葵嘅貓身應該承受唔到

前面寫 只係一下步伐

重點係《時速四百公里》

會唔會最終有一幕杞本會同阿葵大戰，然後小松就係中間...有著決定誰勝誰負的權利

小松實會super架喎

lm 🤤🤤

diu...冇睇username....

時速四百公里

shhh

文？

文啊墨b

有野做要夜啲先出到 不好意思

好

考試萬歲

墨b加油

睇end game 前一推

墨b加速

等等出 仲未返到家

慢慢啦墨b

回家了

迎面而來的風，迫使我閉起眼睛。

不一會，我就嗅到大海，以及四濺八方的水花。

再過多一會，如猛鬼撲面的強風緩緩歇止，我才慢慢張開眼睛。納入眼前的，不再是西貢那郊市林路的風景，而是一片沉睡在大湖後的雪山。

我們需到之地，山頂蓋著白雪，就像披上一層白婚紗白晢晢的。

「富士山。」只有一湖之隔，芳仍然決定打亂波平如鏡的湖泊，抄捷徑到達。

一陣冷意流入，提醒我已到達該區範圍。

芳似乎比想像中要急，無視往山頂的行人路，直接從坡路爬上。

靠牠腳肌強大的力量，我轉眼已到達山腰。

要到山頂，也不過再多過兩、三分鐘之事。

微雨與紛雪，一同落下到深夜的山頂。

雲，彷彿只與我相差幾呎之距。

也許，是過份寧靜，是帶著神秘。

內心湧現著一份，神聖而雄偉的感覺。

我既覺得背有使命，

又覺得，帶有責任。

這種感覺，就如與此山並存。

一股神予之力，像呼引著我，往山頂之巔前進。

我以這卑微、弱小的身軀，踏上雄偉的富士山頂峰，竟見到一條路通往山脈裡的通道，它以螺旋形式不斷迴繞整座山的內部。直到最後眼前有道深寒堅厚的鐵門。

「四象門。由玄武堅殼所造，堅如磐石。」身後的芳，說。

這道門，有種熟識的回憶。

「除非，係守門人。」芳的話語一畢，鐵門就慢慢打開。碎冰與積雪紛紛跌落下來，芳踏前一步，以自身龐大的身軀替我擋住。

門一開，裡頭蘊釀而久的聖氣，彷彿一湧而出。

富士山洞內，為一個空曠的神壇。

東、南、西、北四面，都雕刻了一個雕像，分別為蒼龍、朱雀、白虎、玄武，每一隻都栩栩如生，令人直視生畏。四個雕像所共同面向的中央，為「四方陰陽陣」，踏上去不知會發生什麼事情。

「葵，已經到。」芳放下警戒的神態，把龍泉刀插於四方陰陽陣上，說：「宜七年嚟，多得蒼龍守護宜到。」

「我有好強烈嘅感覺……」我苦惱地，盯住地面：「但就係…但就係，諗唔起任何事。」

「等嗰個女人嚟到，就可以知清楚。」芳不久前，亦提過此事。

「嗰女人係…？」我問。

「一個喺七年前更早嚟到，但被你拒於門外嘅人。」

* * * *

身處香港一方的小松，帶住不少問號回家。

包括，芳叫她所做的事情──

從父親工作處偷走朱雀和玄武。

雖是深夜，但杞家今天比正常要熱鬧。

一群黑衣人，夜裡戴著統一的墨鏡，穿著統一的西裝，收拾、整理、維修著杞木房子的損毀重災區，他們不問不答，就像腦子早被輸入指令，按著一字一板進行復修工作。

「爺爺……」聽得出來，小松的語氣很心累：「佢哋係咩人啊？」

「負責維修我哋嗰邊屋企嘅公司嘻嘻……」爺爺一邊嘴嚼柿子，一邊閒情地觀賞：「呢個月應該都要同乖孫小松訓同一間屋。」

「小松，今日隻白色老虎，有冇嚇親你？」外公杞樹，留意到小松面色不對。

「無…」小松記掛的，不是今天的兇猛巨獸。

而是那隻……

小小的貓。

杞木爺爺趁機大罵：「杞樹，你做咩搞到咁呀！幾個月前去日本捉聖獸，捉到嚟香港嘅屋企都有！！？」

「隻白虎……」杞樹顯得心有餘悸，說：「似有計劃。」

「計劃？哈哈哈哈，可以有咩計劃。」杞木和杞樹互相對視。

爺公之間，一個輕佻，一個慎重，但無疑的是……

兩人的眼神中，都彷彿訴說著一件共同的事情，是外人不會明白。

「我同動用咗全國陰陽師，同佢糾纏咗幾個月，而且喺日本全國設下咗高級結界，理論上係無辦法出到去，總有一日會俾我哋搵出。」外公合上眼睛，說：「但，佢破解咗，仲返到嚟香港。」

「你哋啲陰陽屎忽鬼嘅結界咁廢，下次試試學我哋驅魔佬咁！」爺爺拍拍胸口，聲大大：「畫陣！如果我仲後生，畫個困住撒旦或者上帝嘅圖陣出嚟，都仲得，嘿……」

「你身體，就係一個人形符陣。」外公冷笑一聲，續說正題：「我設下防止白虎離開境內嘅結界，係杞氏代代相傳嘅神術結界，人以外嘅事物係無法逃出，除非……都有知曉神術結界奧義存在嘅人，但杞氏對於家族傳授有一種規定，就係只會傳俾有天資嘅兒孫，否則外人根本無可能破壞到。」

「老樹你意思係，你家族出現咗叛徒？」杞木爺爺直接指出重點。

「我最後一次，傳授宜種神術嘅對象……」杞樹的柔光，移向了小松：「係我個女，博子。」

「……」小松一聽到媽媽名字，彷彿出了神來。

「當年佢只有十二歲。」

「你決定要談論落去？」杞木打個眼色，讓他注意一下小松的心情。

可能是憶及女兒，杞樹禁不住柔和的淚光：「……忘記咗，佢已經成禁忌嘅名字。」

「任何，意圖搵出佢嘅人……」杞樹斷續地說：「都唔會…有好下場。」

小松聽過芳的一番席言，說會讓她知道真相，加上現在外公這般的說，使她內心產出一顆，難以抑制的求真之心。

「外公…爺爺！」小松分別走到兩人中間，大聲喊問：「你哋…你哋…可唔可以，唔好當我細路女咁隱瞞！！」

「呃…」杞木意料不及，小松突然發脾氣。

「我知你哋一定收埋咗啲嘢，無同我講！」小松指出。

「……」

「你哋唔講！我會自己去搵！！！」

去搵啦小松，你唔搵我地就無文睇

惹得小松臉頰透紅的兩老，帶著愧疚無言相視。

回到房裡，小松原本想蓋被就睡，可是隔壁房子維修的雜音頻頻傳入，於是她又站到窗前，盯住那些正幫自己家人維修房子的黑衣人。

「有奇怪…！」小松托起鄂。

其中，屋外一名黑衣人剛巧與小松視線對上，嚇得她馬上蹲下，默不作聲。良久，才悄悄於窗前露出一雙明亮的眸子，繼續偷偷觀視屋外維修的黑衣人。

「可疑！可疑！！」小松的直覺小腦袋，響起紅色警報。

「汪！」倏地，一隻金毛尋回犬從後搭住小松背肩。

「哇──金毛？」小松被牠嚇了嚇。

「汪！！」

「咩啊？你話我終於肯拋棄嗰隻撚屌貓？等陣！！」小松臉色突變，指住金毛前額：「邊個教你講粗口！！！你得六歲智商渣喎！！！」

「汪汪！！！」

「果然係爺爺……」小松想了想，又說：「金毛！交個任務俾你贖罪。」

「汪。」

「一陣，幫我將呢條友搞到十分之狼狽。」小松指指剛才與自己，對望過一眼的黑衣人：「順便扯扯佢個工作證件出嚟。」

「汪！！」金毛遵命。

很有效率。剛收到命令，金毛就跑落樓下，撲向了正在對面屋進行監工的黑衣人。

「啊…等…隻狗！」黑衣人瞬間被撲倒，毫無防備。

「唔好打我隻狗啊！同你上司杞仁投訴你嫁。」爺爺安享自得，於一旁優閒地澆花：「你知佢老豆係我嫁喇，哈哈哈。」

「呃…明…明白！」因此，那個被撲倒的黑衣人只敢用雙手抵抗，不敢還擊。

撚屌貓

小松講粗口講得咁自然嘅

繼續唔好停

小松講粗口 唔知點解好好笑

仲好有畫面

撚屌葵

keep it up

巫之啦啦會唔會係四聖獸？

定係老母分身？
但佢本身係出於紫魅...

訓醒再睇文

啱啱先做完功課，各位可能要等晏就先睇到了

我地會等你架

今晚見

慢慢等

聽晚見

聽日星期六 要十少年？

墨巴bb

墨b呢？

在家外 但今晚之內一定會出 同埋出多一些

辛苦曬

好yeah!等你

外型專業的黑衣人，在階級的壓制下變得手足無措，無法對金毛做出什麼實際行為。

「汪！」金毛張口一咬，就把對方頸上工作證扯斷。

「啊…」黑衣人想奪回。

可惜，金毛早一步轉身，往屋裡逃之夭夭。

「叻仔。」小松點頭、微笑。

「我張證件……」黑衣人徐徐步往屋子。

「你做咩啊？想入嚟？」杞木又作出阻攔。

「我張證件俾你哋隻狗咬甩咗……」黑衣人指向正行上樓梯的金毛。

「萬一你係惡魔嘅卧底咁點？」杞木冷冷地回：「唔准入。」

「我必須要拎番。」黑衣人續說。

「算吧。１４３號，你聽日補拎過證件，唔好得罪宜位老爺子。」一名體格魁梧，粗眉方臉的黑衣人勸說：「你知唔知道我哋機構有三份之一嘅超自然生物，都係喺佢年輕嗰陣捕捉返嚟。」

「咁…我明白。」喪失工作證的黑衣人，打量杞木一番。

「繼續點算「戰利品」，搵到邊件，就繼續記錄。」一名稍為年老的黑衣人指示。

另一邊廂，金毛將黑衣人的工作證交給小松，小松一拿到手上就細心觀看，證件上寫著：

「部門：超自然現象對策局
職員編號：１４３
崗位：研究人員」

「超自然現象對策局……？」小松若有所思。

「入面就係收埋咗白虎仔想要嘅朱雀同玄武？」小松思考得深入，最終下了一個決定。

她在衣櫃前，找出一件不太合身的西裝外套。穿上去後，手袖顯得過長，領口亦過鬆，像小孩穿大人衣服。

「都預咗唔啱身……之前網購返嚟都係諗住俾葵變人個下有衫著，唔洗下下都裸身出場……」小松在鏡子前，打量自己：「就咁入去！？」

小松她帥氣地擺出數個姿勢，但還是受不了自己，於是加穿一件紮有領巾的深紫上衣，配搭深藍牛仔褲和厚底高跟鞋。

抹抹紅唇、戴上淡橘色彩膜的太陽眼鏡、解下馬尾的髮帶，再抬一望鏡前的自己，小松渾身瞬間散發一種成熟美。

年齡不上三十，又不下二十之間的感覺。

就像女生最成熟，但又最青春的二十五歲，

望住鏡子前的自己，小松自覺滿意才把心一橫，決定好要偷偷潛入父親工作的地方。

有這張證件，相信會幫到不少忙。

從以前開始，她就一直好奇父親的工作，性質到底為何。可是小松從不會探究，只因她不太喜歡，不太喜歡這個只會工作的父親。

在母親失蹤之後的那段時間，對小松而言就像空白的童年，陪伴自己最久的反而是家裡的寵物。這一種成長，使她睡著要抱住狗、出街要戴貓，她很喜歡被動物包圍的感覺。

在那些時候，溫暖才得以體會。

一如既往，父親在凌晨的不定時份回家。根據往例，他必定會回房處理一些事情，並在早上六時前出門，留在家裡的時間不會多於半天。

跟平日沒大分別，今天杞仁凌晨三時半才回家，原本看電視打發時間的小松，馬上回神過來，留意樓下大廳、門外走廊的動靜。

「老豆，你哋唔訓我間房？」杞仁在客廳問，估計杞樹和杞木將沙發當床睡了。

被叫醒的杞木，一副不屑的：「你間房鎖咗密碼，點入去啊。」

「你哋跟我上嚟。」杞仁說。

「你哋熄咗燈再講……唔好嘈我訓。」杞樹說。

「你辦事不力搞到成間屋炸咗仲有資格講嘢！！？」杞木更為不滿。

「你兩個一齊上嚟訓，我廢事聽朝小松醒咗，會通屋走嘈醒你哋。」杞仁踏上樓梯。

「咩話？條友識唔識嫁，我自己都訓到黃朝百晏啦……」小松對於父親的不了解，感到有氣又無奈。

「啊…應該可以！」小松忽地拉開窗戶，將兩指放入口中吹哨：「噓──」

輕輕的口哨聲傳出，一隻在小花園蘋果樹上的小鳥，隨即展翅飛到她身邊，其淺藍色的羽毛十分漂亮。

「小吱先生！咁夜叫醒你真係唔好意思……」小松盡可能收細音量，說：「我要你幫我做啲嘢……」

「吱吱！」小鳥雀躍地回應。

交代事情後，小松放牠入自家走廊飛來飛去。

而杞家三名男士，亦很快地來到二樓走廊。杞仁先按開自己房間的密碼鎖：「老豆，你訓宜到。」

「外父，你訓博子間房。」杞仁轉身，走向最入處。

「咳，可以。」杞樹答。

「間房好耐無開過，可能有少少塵，你自己睇住。」杞仁提醒。

「我明。」杞樹望望身後，思疑道：「咦，隻雀點飛入嚟？」

「一陣我整返佢出去。」

大量文

爽

果然是小松

到底小松是有多可愛

能如此吸引沉睡中的小吱先生。

條友識唔識嫁
笑左 好有畫面

小吱先生
個名好q

現代snow white

話俾我聽係假...

呢個係定律

墨b依家兩日先出一次文

說好的加速呢 一個唔小心草埋一個月既又睇哂

會唔會出書 等書好過 咁等好痛苦

墨巴我等你～

墨
巴

不會

以前班讀者走哂無以前病港咁熱鬧

點解既 女童軍系列wo!

啲舊讀者咩返哂嚟，好難擔保會多人買，你睇下依家個po

其實好想睇下黎嘉靖嘅故

12點前出

好掛住zero wind

你好啊墨巴，我想問下如果小弟用《病港》做藍本整隻RPG game出嚟，可唔可以得到你同意？萬分感激！

如果可以就一定要加滿天

可以啊，你有用RPG製作大師？

寫緊 請等等

「噠」密碼鎖開啟。

「晚安。」杞仁開門、讓路。

「咳，晚安。」杞樹雙手放腰，步入房間。

望見到密碼的小吱先生，立即飛返小松房間，對她全數吐出。

「吱吱吱吱！！」

「原來係咁，唔該哂你。」小松從櫃子裡，取出一包小零食：「請你食吖。」

「吱吱吱。」小吱先生將鳥類用零食帶走。

Live!

六時前，杞仁果然就要出門。

原本正無聊瀏覽衣服的小松，已累得伏在桌子上，幸得她預早叫金毛聽到有動靜，就馬上叫醒她。

在門口休息的金毛，行過去咬咬小松身上的西裝外套。

「唔…？」小松連眼睛都未摘下，就睡著了。

「汪。」

「老豆醒咗啦…？」小松站起，整理衣裝。

她望望時鐘，現正凌晨五時。

Liveeeèéêė

穿住厚底高跟鞋的小松，行路小心翼翼的，一方面她不太習慣這種鞋子的平衡，一方面是不想讓父親發現。

杞仁一落廳，就到開放式廚房那邊，調製一杯新鮮的咖啡。從先進咖啡機、香濃咖啡豆到剛煲好的熱騰騰沸水，都顯示出他對咖啡的愛。

杞仁細喝一口：「咕…」那煩躁的倦容，就像得到一刻的安寧。

而小松則躲在樓梯口，等待著父親的離去。同時，她預先撥打電話去的士台，等會可以立即跟蹤父親的車。

細嚐了五分鐘，杞仁終於肯出門。

小松躡手躡腳地，跟出去屋外。

「晨咁早出門口真係唔慣……」小松仰望天空，月亮尚掛在天上。

如常地，杞仁駕駛平治房車返回自己工作的地點。儘管杞家還有另一輛淺綠的七人旅行車，可是小松沒有車牌，只得快快會合一早約好的司機。

「司機大哥！」小松跑出該住宅區，到外面上車。

「你係杞小姐……？」司機打量小松一番。

「係啊，幫我追住前面嫁車！」小松指向前方。

「收到。」司機踩油門，並盯住道路上唯一的行車：「第一次玩追車，有少少緊張，唔好介意。」

「唔洗追得太勁，你當係跟蹤就得。」

「喔？」司機一邊駛車，一邊問：「小姐姐你係特務嚟？哈哈哈。」

「你都覺得我似咩？」小松凝望倒後鏡，表情有些沾沾自喜。

「似，又西裝、又戴住橙太陽眼鏡，幾有型。」

司機明顯是個愛說話的中年男子，猶幸小松亦是多嘴，於是兩人能全程互吐各種廢話，使得跟蹤過程一點不緊張。

輾轉間，兩車來到九龍灣某橦商業大樓下，杞仁的車速明顯減慢，似乎要找個地方停下。

最終，杞仁將車子駛入一橦摩天大廈，的士亦跟隨其後。可是，停車場入口外軴有保安，每每有車駛入保安都會上前檢查。

「照入啊？」司機問。

「入啦。」小松將眼鏡按低一點，凝神盯著。

入哂

「你好，早晨小姐。」保安上前，進行查問：「請問你……」

小松將夜晚搶來的工作證，顯示給保安觀看。

「嗯，好，請入。」保安點頭。

最終，杞仁的房車停在地下車庫第三層，而小松亦在附近下車，緊隨父親的腳步，進入大廈內部。

杞仁從樓梯口，走落數層，直至到達地下七樓，才進入該層的走廊大堂。該處都有名看守，是坐在客戶服務檯前。

但相比起大樓外那些老保安，這位穿正式服裝的小姐更像精明的秘書，更奇怪的是她旁邊的升降機，並沒有按鈕供人按下。

小松就潛伏在門邊，偷偷露出半隻眼睛偷看著。

「杞主管，早晨。」秘書小姐正在電腦上，輸入著什麼：「今日一樣準時。」

「今日有特別案例？」杞仁望望升降機上的閉路電視。

「叮──」門已開。

「冇。」

「好。」杞仁步入升降機內。

直至父親消失於眼前，小松才敢緩緩走入走廊。

「小姐你好。」那位像秘書的小姐微笑。

「你…好。」小松托托眼鏡，掩蓋自己呆然的目光。

「請出示工作證。」

「嗱。」小松把掛在頸上的工作證，呈給秘書小姐。

對方略看一眼，就在電腦上輸入些什麼。一路發出的打字聲，使小松又驚又怕，她正害怕身份被揭穿，而對方其實正通知著一隊保安到來。

不過，這些都伴隨升降機開門而消除。

「叮──」

「可以入去。」她說。

「喔…麻煩你。」小松點點頭，快步走入。

沒有層數可按的升降機內，小松感到疑惑：「又會無得撳層數……」

雖然升降機沒螢幕顯示層數，但小松可以感覺到它直不停向下。

「仲落緊啊？」小松等了數分鐘，不耐煩得想哭出來：「地心都到喇喂……」

「叮──」

「終於！？」小松立即精神抖擻。

門開後，小松不禁吃一驚，因為這裡是個與她想像毫不相符的地方……

白色的牆、白色的地，這裡充斥住簡約，卻先進的感覺。除了一般的文書工作位置外，在更深入的地方，更擺放了研究器材。

「老豆果然唔係一般係人……」小松眼睛一狠，更為確定。

最近兩日重睇左糖果女孩同陽光女孩上埋youtube聽改歌 成個人都好激動

在這裡工作的人，大多有來有往，並沒一個會像小松左右探望、躡手躡腳的行路，渾身散發住可疑的味道。

「呢到啲人一係著西裝，一係著實驗袍。」小松留意到一個共同點。

「睇你著衫可以咁自由，你肯定係文書姐姐。」忽然，一位半禿且身形瘦削的男子，走近小松。

小松嚇了嚇，退後一步：「你係……」對方只穿一件內衣、一條四角褲，外加一件白色實驗袍。

「我係新嚟嘅外判人員，今日被派嚟宜到開工，唔知我係咩崗位呢？」他問。

「我點鬼知啊……」小松急急離開。

她一邊行，一邊整理自己思緒：「好啦，小松，宜家要做嘅係偷走「玄武」同「朱雀」，就係咁簡單！但呢兩樣應該喺邊？如果我冇理解錯，佢哋係中國古代四神獸嚟……」

「應該會係監禁生物之類嘅地方？但係一座大樓下面，又點會有啲咁嘅嘢……」小松沉思不斷。

小松四處遊走，發現這裡是個密不透風的空間，但由於空調系統做得妥當，空氣很清新。

係啊，學緊RPG製作大師MV，墨巴都有用？
BTW thx for 授權！

有用嚟整過下遊戲

我愛墨巴

應該係眼鏡...？

一點開始出

準時???

小松出入了辦公室好一陣子，每每有人經過，她就會拿起桌上隨手得來的文件，低頭扮看。而且，她的偽裝似乎很有效，沒太多人對她生疑，最多只會在經過時多盯幾眼。

「逃生指引……」皇天不負有心人，小松在茶水間到火警逃生路線圖：「睇睇先……我宜家喺休息室，如果要去資料查閱室，就係直行兩個路口，轉左。」

「你好，第一次見。」同樣穿著西裝的男人，進來跟小松打招呼。

「啊…哈佬。」小松想離開，但突然了。

對方在廚櫃中，取出一塊餅乾：「你好後生，仲係實習生？」

「呃，算係半個實習生。」

「喔，點解入嚟做？」對方打量小松一眼，再說：「好少後生嘅，會揀做呢啲。」

「因為我屋企人都喺到做……」

「喔。」對方點點頭，吃餅乾。

「係呢，我想問下……」小松想查問出一些東西：「呢到好似有…存放，超自然生物嘅地方？」

「你指玻璃囚禁室？喺好下層，你有資料要送過去？」對方又問。

「無……只係我家人好似喺個到做。」

「嗰種地方同宜到比，算係好高風險，話哂要接觸超自然生物。」西裝男決定跟她握握手：「未介紹，我叫８６號。」

「我係……」小松偷望自己工作證一眼：「我係１４３號。」

「我走喇，下次再見。」小松迫不及待要離開了。

「好，下次見。」８６號西裝黑衣人洗洗手，忽然想起什麼：「今日……好似有位職員請咗假，係叫１４３號……因為佢工作證報咗失…點解……」

一想到此處，８６號馬上行出走廊，卻發現小松早已消失不見。他立馬拿出手機，向某人通知：「報告…報告，懷疑有不明人士入侵「超自然現象對策局」。」

小松加油

咁就穿煲

推！小松加油啊！

另一邊，早已溜入資料查閱室的小松，悄然地打量一番。這裡大概有一間班房大小，最前方設有六部電腦，每邊三部，此外左右兩邊都有拉動式書櫃，供人借閱文件。

小松打開電腦，試圖使用。

可惜，電腦需要輸入密碼，使她十分苦惱：「點搞呢……」幸好，房間剛好有位高高的西裝黑衣人前來翻查文件，小松正好可以問他。

「哥哥！」小松在他背後，跳起喊。

「？」黑衣人以為聽錯，抓抓耳朵。

「阿哥哥！」小松又於她耳邊細喊。

「哇…」該名黑衣人嚇得撞到書櫃。

墨巴哥哥

「我要查資料，你幫幫我得唔得？」

「搵…搵我？」對方感到很意外，指一指自己。

「係啊。」為免別人生疑，小松爽朗地答。

「哦…」他尷尬地笑一笑，放下手上的文件：「你要查關於咩嘢資料？」

「查查「朱雀」同「玄武」位置。」

接著，由黑衣人為她打開電腦：「要輸入你嘅密碼。」

「你輸入埋啊？我趕時間，同緊重要人士傾緊嘢。」小松裝忙，扮作按手機：「唔該哂你啊阿哥哥。」

「喔，好少事唔緊要……」對方像被小松一言一語所俘虜了。

「朱雀同玄武，分別喺下八層嘅囚禁室，要Ａ級或以上人員，先有資格進入」

「喔…」小松裝作很明白這裡的階級制。

「見可以著自己衫，應該都好高級……」對方說。

「一般般啦，哈哈哈。」小松以笑帶過。

「嗶──嗶──嗶──」突然，走廊響起警報聲。

一把人工智能的聲音，從廣播出聲：「警告，警告。超自然現象對策局被不明人士入侵，三十秒後將會封鎖每個地區、六十秒後將會派出保全進行全面搜查，請各位留意身邊可疑人士。」

「又會咁突然…」黑衣人愣住。

而小松則一臉驚訝，因為她很清楚，警報說的人正是她。

「可疑對象為一名身穿深色西裝、深紫上衣、深色牛仔褲及高跟鞋女士，並戴有橙色眼鏡，年齡介乎二十至三十歲，如有發現請立即舉報。」廣播結束後，小松旁邊的黑衣人更為驚愣。

「呃…」小松也瞪大眼睛，望著他。

「我…」黑衣人默默轉頭，面向電腦：「我……乜都見唔到。」

「啊吔…」被放過的小松，馬上跑走：「原來入侵人哋公司咁大鑊嫁……」

無處可逃的小松，就像困進迷宮的小老鼠，見到有路就會往那邊行，見到有人就會往另一邊躲。

笑死 小松加油啊 唔好比人捉

小松咁後生，啲人竟然一啲懷疑都冇

好廢

推！！

化左妝

想J

卸妝即變面

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

誤打誤撞之下，小松決定進入升降機，好讓自己返回地面樓層。沒想到的是，升降機的門一開，就站著一名西裝黑衣人。

「叮──」

為免引起疑惑，小松不可能直接從對方面前逃走，只好慢慢行入升降機內。期間，該名黑衣人不斷從旁打量小松，使她心跳「怦怦」跳動。

「小姐，請問你張證件？」對方終於忍不住查問。

「我…」

「證件？請拎出嚟睇睇。」

「我……」小松退到牆邊。

「小姐，你係唔係……」對方準備將她捉住。

「叮──」升降機合巧開門。

「我唔係啊…！我唔係呀！！」小松馬上逃到外面。

我都想捉小松

「確定入侵者！入侵者現正喺超自然生物囚禁室！」黑衣人手持對講機，說：「係個好靚好純嘅女仔！」

在黑衣人快要捕捉到小松，手放在她肩膊的瞬間，小松尖叫出來，一條紅線立即由她腕脈上冒出，強行束縛住黑衣人！

「咩嚟…」黑衣人狠狠跌倒。

「我差啲唔記得咗，自己都有超能力……」小松凝視手腕。

就算囚禁室燈火通明，仍是顯得有點嚇人。

每個單間囚禁室，都以一塊強化玻璃阻隔著外界。

可是小松看不到裡面，有任何生物的存在。

空空如也。

緊接，她離開了囚禁室，沿著走廊去到一間名為「重要文件保管室」的地方。

好緊張！

在入面警報聲會被阻隔，緊張能感稍為減低些少。

「唉…點走呢。」小松找了張椅子坐。

好奇的她，總是坐不定。

於是，她又亂碰文件保管室的物品。

其中，有個放著文件的紙箱，小松瞥見內裡放著青色的大盤子，像古代皇帝進食的器皿。

「咁得意？」小松拿出來看，又放下。

「仲有咩呢。」小松又將目光移到別處，一時間已忘記被人拘捕當中。

會唔會比老豆家暴或者強行洗腦呢？

墨b係咪考緊試？

寫緊第二個故 就快到期

加油呀墨b，書展買哂你啲書

比賽？

要齊簽名

小松本書

加油啊墨巴兩個故都一齊等

今天無文 趕緊殺手故啲文 不好意思 自己覺得越寫越正

小松都好正：（

小松都正

期待

有無劇透或者作品簡介？

同求

八荒極殺又再出現

有文未

今晩殺手定小松？？

有冇殺手故link

可唔可以係小松

冇
等出書

２點出

留意IG

加油 墨巴

集氣加速

我等你2點

墨巴既兩點姐係聽日

夠鐘啦

寫緊

聽日下午兩點

在小松搜索物品（搞破壞）的時候，一名看似高級的職員，一同躲到裡頭來。為什麼看似高級？因為他跟那些黑衣人不一樣，不需穿著統一的西裝。

「你好…」小松呆住。

「你…你好…」對方打量她一眼：「你係職員…？」

「係啊……」小松見沒有敗露，便拿出證件蒙混過去。

「咁就好…」對方更像個二世祖，頸上打了個很娘娘腔的領巾：「你要保護我安全！」

「點解咁講呢？」

「因為…我老豆係呢間嘢嘅幹部，有份出好多錢贊助不在話下，仲出咗好多錢同好多錢……」二世祖說。

「呢間嘢？其實呢間係咩嚟。」小松見自己問漏嘴，便補充：「我考…下你！」

「呢間係「超自然對策局」，簡稱「超局」，後面呢局係講笑，前面先係真。」對方找了張椅子坐下，又撥撥頭髮：「你好啊……阿職員１４３號。」

「你好啊，頸巾人。」

「唔好因為我戴住條粉紅色頸巾，就叫我頸巾人……」他摘下頸巾，說：「我叫馬全。」

「馬全你好驚咁。」小松遞了一張紙巾給他。

「喔…你都係啊。」馬全抹一抹臉上的汗：「你唔驚咩……有入闖者喎……」

「有咩好驚？」

小松心諗：個入侵者咪係我囉。

「呢啲收容超自然生物嘅機構有入闖者你唔驚！！？萬一個入侵者係嚟救自己同伴，咁就大件事喇。」馬全說得有道理。

「咁又係……」小松抱手、點點頭：「但我見個囚室入面全空嫁喎」

馬全續說：「走咗去「樂園」玩啫。」

「「樂園」？？？」

「哎吔，忘記咗你宜啲低級職員，唔應該知道呢啲頂級機密！」反而，馬全說漏了嘴。

「吓！我就快升職嫁啦，你講啦，你講啦……」小松拉住馬全的手。

「你真係…好特別嘅職員，平時我見嘅黑衣人，都係黑口黑面咁，點解你一啲都唔似死老豆咁？」馬全質問。

有新角色
睇個名似係貴華個類比主角撚既角色

「死老豆一秒！」小松立即擺出「死老豆」樣子，但只維持一秒。

「哇…睇唔清啊。」馬全想更用心去觀看。

「冇啊。」小松抱手、別面。

「唔好啦，俾我望多次。」這次，換馬住拉拉小松的手。

「你講秘密我聽，我就做一秒死老豆你睇！」

「成交！」馬全興高采烈。

「好好好！」小松亦高興得，找個紙皮箱坐下。

「咁呢，樂園就係一個大型計劃同地方嚟！將所有非人類生物，合成獸、鬼魂、怪獸，全部放埋喺同一個地方，嗰到就叫「樂園」。」馬全說完。

「原來係咁…咁有咩意思呢？」

「唔知啊，俾人參觀呱？總之我聽爸Ｂ講番嚟嘅。」馬全說。

「你爸Ｂ又係乜水啊？」小松問。

「馬可，香港時裝界大佬。」馬全開始挑剔著，小松今天的衣著：「你都幾靚啊Ｌａｄｙ，有冇諗過去我爸Ｂ旗下公司返工。」

不枉我等到而加

「吓，咁快幫我搵定ＤＳＥ之後嘅出路！？」小松震驚。

「我屋企大把錢，你每日返嚟打下卡，食個ｔｅａ就可以收工～」馬全說得輕鬆。

「哇，咁都得？」小松語氣充滿興趣。

「我最鐘意咁樣向人展示財力，嘻嘻。」

「未介紹，我叫小松。」小松跟他握過手，說：「我好樂意同你宜種有錢人做朋友。」

「嗯，講得冇錯，繼續讚我有錢。」馬全輕輕抬高了頭，一副享受的表情。

「你識唔識離開宜到啊……？」小松又補充一句：「考吓你！」

「知，但宜家出面有入侵者，好危險喎。」馬全說。

「放心！我做得黑衣人，就知我受過嚴格嘅中國武術訓練！」

馬可係咪背叛者最尾出現揸直昇機救靈風佢哋嗰個？

樂園 小松爸爸係v14?

「好！」馬全鼓起勇氣，決定帶小松離開。

兩人臨行到門前，小松又突然想起葵……

「等陣…」

「做咩啊？」馬全問。

「…」小松沉思熟慮。

「你做咩啊？」

「你都係帶我去囚禁室先。」小松決定了。

「Ｗｈｙ！？層數喺更下喎。」

「因為有啲嘢，我必須要拎埋走。」

兩個腦筋像少了條的人，走在一起十分合嘴型。

馬可帶領小松，從升降機落到各囚禁室。入升降機時，馬可拿出一張銀色的卡片，並拍一拍平日按樓層的位置，升降機馬上浮現出樓層的選項。

小松才恍然大悟，自己為何看不到樓層的數字。

「呢張係…？」小松再問。

「權限卡，限制你可以去邊到。」馬全又解釋，不忘囂張的語氣：「係咪好靚呢，嘻嘻。」

「我可唔可以用副黑超同你換啊？」小松摘下太陽眼鏡，問。

「噢…你的確，係個美人。」馬可以娘娘腔的姿態，打量著小松：「你好適合做我爸Ｂ公司嘅模特兒。」

「不過…你唔係應該都有張，銅色嘅權限卡？」馬可疑惑。

「係啊，但係太七……」小松忽然打個噴嚏，續說：「我摺爛咗。」

「咁小松，你要去邊層囚禁室？」

「呃，有玄武同朱雀嘅地方。」

「我見過！真係超靚……」馬可搖搖頭，嘆氣：「有時我真係好想同人分享宜種喜悅，你知唔知。」

「我知，有啲嘢就好似世上得你一個知咁，係好難受。」馬可按下，它們所在的樓層。

「無錯，我有次諗住影張相，同大腳怪合照放上ＩＧ，點知啲職員即刻整爛我部電話，呢到係唔可以影相……」馬可嘆氣。

「咁嚴格嫁？不過都正常嘅。」

「我哋家族公司每年贊助咁多錢，但我要求影一張相都唔得。」馬可感到難受，但馬可不說。

「叮」升降機很快到達。

開門後，眼前的光景差點把小松嚇壞。

係

兩條on9

係咪打錯名？由馬全變馬可？

唔好俾佢停

又變咗馬可

變態佬故果個樂園

馬全 (marco) ？

係一個on 9 咋

兩個人嚟

自膠 無睇到最新嗰篇

cls咁都記得，我完全冇印象

似係打錯多啲喎 同小松講喇嗰個係馬全

馬可好似貴華。。

Yes，加入咗靈風佢哋

Source: 墨巴FB舊post

啲文字風格開始同一開頭有啲唔同
好好笑

Steve Tsui

好似係隨心日 ？

係心日BB

幾時再有心日同喻喻嘅軼事

赤小隊應該喺特攻部上面？因為同v14好似合作過

推！墨b今晚有冇？

有少量

Hi墨巴
推推post

我瞓啦 你都要早啲瞓呀！
專登入嚟鬧你 身體緊要!!!

仲要樂仔同糖糖

加油呀 墨巴

身體緊要+1

墨b唔好灰呀
可能你覺得墨b奇幻世界比唔到咩意義你，但至少佢比到意義我，將我由書都唔掂下嘅人變做肯追故睇嘅人
現實有時真係會殘忍左少少嘅，寫作呢樣嘢當你有時間有興趣嘅時候就係一樣心靈上嘅慰藉，但當比現實蹂躪到無時間而又興趣退減嘅時候，就會只會變成一項重擔
不過唔洗咁睇唔開嘅，當真係攰嘅時候，咪抖下休息下，到真係再有時間、有足夠嘅熱誠嘅時候先再攞返起枝筆重新再開始囉
我地永遠都會支持你㗎墨b呢個就係墨說賦予比你嘅意義

一群奇珍異獸，隔絕於玻璃之後。

包括，馬全想合照的大腳怪、雪山巨人、獨角獸、龍、美人魚、水猴等，更重要的是，小松他們被人發現了。

數名西裝黑衣人，剛好在囚禁室外，盯住進門的二人。

「Hi，咁啱啊。」馬全打招呼。

「確認係佢。」那些黑衣人，互打眼色溝通，一致過去小松面前。

「…」小松想離開時，發現門給鎖住了。

「喂，作反？佢係我朋友，你哋同事嚟。」馬全說。

「佢係入闖人士。」黑衣人站到一左一右，分別捉住小松兩臂：「已經捕捉入闖者，等候發落。」

「要對佢進行記憶消除？」較年輕的黑衣人，問。

「咁就要睇佢，有冇睇到最高機密……」

「畢竟死，係最好嘅處理方法。」

「想殺我！？」小松大驚。

「可惜咗，拎嚟做活體實驗或者怪物食糧會更好。」研究人員無情地苦笑。

「要等候主管發落。」說畢，黑衣人給小松戴上眼罩。

在前往未知的路途上，小松衷心希望這是一場真人秀，但這是不可能。小松被帶到一間寬闊的房間，入面站在正中的，正是父親杞仁。

「……」小松不敢喊他一聲爸。

而杞仁亦抑壓著情緒，盯住不知哪來的小松。

「宜位係？」杞仁問。

「入闖者。」

這房間內，滿佈百多格的監視鏡頭畫面，每一個畫面都攝錄著一隻被困禁的怪物，它們有的性情暴躁、有的發瘋亂叫，有的早已放棄反抗，孤獨地坐在角落。

這裡，是機構其中的監控室。

「你點樣入嚟？」杞仁走到面前，淡淡地問。

「行下行下……就…就行…咗入…嚟……」小松口顫顫，答。

「識得出返去？」杞仁問。

「識……」小松只敢望著父親，因為他是這裡唯一的至親。

「咁好。」杞仁下達命令：「消除佢記憶。」

「主管……淨係消除佢記憶？」捕捉小松回來的下屬們，有些疑慮。

「嗯，佢唔會構成危險。」杞仁說。

「明白。」杞仁的黑衣人部下，取出一根針筒步向小松。

正當那冰冷的針筒，對準小松脖子之際，監視鏡頭突然產生雪花，畫面搖搖晃晃的。

「呯呯──」外面發生一些怪聲。

「咩事？」兩名黑衣人，出去查看。

杞仁轉身，冷冷橫視所有鏡頭畫面，發現半數鏡頭被突如其來的衝擊破壞，就像有什麼龐大的東西，侵入了這裡。

更重要的是，那些受到衝擊的地方……

是困禁怪物的地方。

就當他們看得入神之際，監控室正前門就受到強烈的衝擊，整塊鐵製鋼牆被撞得變形，凹出一個缺口。

而站在那裡的人，隨著煙塵四散……

慢慢展露出真面目。

「葵…！！」小松開心得大叫。

在畏懼的時候，見到陪自己最親的人出現。

相信，是個女孩都會受到感動的場面。

以人形態現身的葵，站在白虎之上：「我嚟救你，小松。」他手握龍泉刀，將目光從小松慢慢移向杞仁。

「警報！警報！被入侵者強行闖入，格殺勿論。」廣播頻頻傳出。

「你點解會……」小松想問下去。

葵馬上答：「紅線帶我嚟，而且，順便釋放宜到嘅所有生物。」

「主管！成個香港，唔係…係成個世界……所有怪物開始，開始消失…！」一名留意著電腦的黑衣人，急道。

「冇可能…」杞仁不敢相信。

「嗰個女人……已經成功。」芳說。

「就差宜到。」葵說。

接著，監控囚室的畫面裡，可以看見一隻又一隻被稱為「怪物」的生物，不論任何品種，都紛紛受到地面外一束紫光透射而入，慢慢幻化成櫻灰，像消失到某個地方。

「博子……」杞仁無法言語，凝視著鏡頭裡的櫻灰。

「小松，上嚟！」葵把連住小松的紅線現形，一下用力將她拉上來。

「我差點俾人洗咗記憶。」小松被他抱在懷中。

「嘿，我及時返嚟……」葵輕淡地笑一笑。

「捉住佢。」杞仁下達命令。

黑衣人們隨即取出針筒槍，瞄準白虎芳。

「吼吼吼吼吼──！！！！」芳一聲怒吼，風勢強得針筒吹去。

「我冇諗過宜到有咁多奇怪生物……」小松站到芳的背上：「同埋我啱啱見到朱雀玄武！」

「宜家，我哋要離開先。」葵交代。

接著，芳一下高跳，就回到地面之上。

更重要的是，

天空上的月亮，

似乎已永久的，變成淡紫色。

不好意思各位 我可能星期二先再出到文，

要休息及忙一下，感謝

加油墨巴

我愛墨巴，加油呀

Agger 最緊要都係身體健康 無頭緒咪瞓醒再諗

抖下啦

永遠支持墨b

十少年2就開始睇墨巴

睇左墨巴幾年故，見佢ig好似有小小放負都有小小唔開心希望墨巴可以順便放鬆下同諗更多靈感

墨b唔好放棄呀

墨巴，我地真係好鍾意你啲故架！唔好放棄呀，就算你以後唔再出故，我都會繼續翻煲你啲故。仲記得喺我最低落果陣，咁岩睇度你啲故，然後一部一部睇哂，先叫做捱過咗果段時間，我真係好多謝你墨巴，令我痛苦時有一絲甜

墨巴點會咩都冇回饋翻比你呢(´Д` )
你贏得咗我地呢班讀者，不離不棄支持你
無論你有咩事出唔到故，單聲我地全部讀者都明白㗎
你每本書我都有買有支持，雖然幫唔到你好多
但希望你唔好拋棄我地，繼續堅持落去

加油墨b

隔離暖島真係狗也不
啲故又唔掂，個人又閪
都係墨b最好
真係千祈千祈唔好比金錢矇蔽你嘅雙眼呀

墨巴加油！休息先最重要
會一直推Po等你

推到990好啦，留返位俾墨巴返

Agger 見到佢話咩vip之後 即刻果斷棄

加油啊 墨巴
墨說世界真係好正
多啲休息 比自己抖下

由十少年開始支持你
你d文陪我考完dse到大學畢業
多謝你 加油

呢個樂園好似係之前啲故有出現過
0W/廢時？
墨巴加油喔
一直支持你

我愛黎明!就如我對墨說嘅愛一樣

仲有變態佬故

握

只要係墨說 等幾耐都等

我對墨b嘅愛係一生一世㗎

過咗900 lu

聽日就星期二啦

不過抖多陣都得㗎

今日有文啦

push

加速，加速

聽日出番 感謝

唔緊要

按自己步調嚟出就好

照樣等你